{
  "$schema": "../schema.json",
  "schedule": {
    "version": "1.3",
    "base_url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/schedule/",
    "conference": {
      "acronym": "rc3-channels-2020",
      "title": "rC3 Channels",
      "start": "2020-12-27",
      "end": "2020-12-30",
      "daysCount": 4,
      "timeslot_duration": "00:05",
      "days": [
        {
          "index": 1,
          "date": "2020-12-27",
          "day_start": "2020-12-27T04:00:00+01:00",
          "day_end": "2020-12-28T03:59:00+01:00",
          "rooms": {
            "r3s - Monheim/Rhein": [
              {
                "id": 15,
                "guid": "c3642671-4c1f-5109-81ba-0535c1cc8428",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-27T11:30:00+01:00",
                "start": "11:30",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "MJA8QY",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/MJA8QY/",
                "title": "Der faule Admin automatisiert: Gluon auf echter Hardware testen",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "de",
                "abstract": "Eine wichtige Komponente von Freifunk ist die Verf\u00fcgbarkeit von Firmware f\u00fcr viele Ger\u00e4te.\r\nDiese Firmware basiert bei vielen Communities auf [Gluon](https://gluon.readthedocs.io/).\r\nEin wichtiger Schritt vor der Ver\u00f6ffentlichung einer Firmware f\u00fcr eine Community ist das Testen\r\ndes Gluon mit den eigenen Anpassungen und der eigenen Konfiguration.\r\nIn diesem Talk wird eine Implementierung f\u00fcr das automatisierte Testen von Gluon-basierter Firmware auf echter Hardware vorgestellt.",
                "description": "Um Gluon in der eigenen Freifunk-Community einsetzen zu k\u00f6nnen muss Gluon f\u00fcr die eigenen Anforderungen konfiguriert werden.\r\nZu dieser Konfiguration gesellen sich bei vielen Communities noch eigene \u00c4nderungen und Erweiterungen.\r\nEs bietet sich an, die Summe dieser Anpassungen vor der Ver\u00f6ffentlichung zu testen.\r\nHier vereinfacht die Automatisierung der Tests das Leben und macht diese reproduzierbar.\r\n\r\nIn diesem Talk stellen wir die Architektur unserer Testautomatisierung vor.\r\nDiese haben wir in [pytest](https://docs.pytest.org/) geschrieben und f\u00fchren sie mit [Labgrid](https://labgrid.readthedocs.io/) auf echter Hardware aus.\r\nDurch diesem Talk wollen wir andere Communities motivieren selbst Testautomatisierung f\u00fcr Gluon aufzubauen, um so gemeinsam die Qualit\u00e4t von Gluon und Freifunk zu steigern.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 20,
                    "code": "SCD9VJ",
                    "public_name": "Chris Fiege",
                    "biography": "",
                    "answers": []
                  },
                  {
                    "id": 21,
                    "code": "MCQKPV",
                    "public_name": "Kasa",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "prerecorded with streaming q&a",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Aufzeignung mit Q&A per streaming",
                        "en": "prerecorded with streaming q&a"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 7, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 10,
                    "answer": "Mobile 0160 84 97 884",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 3,
                    "answer": "BBB is fine, Jitso too",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 120,
                "guid": "d5691650-57d7-5787-aadc-ea515b2276da",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-27T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "8DVGZ3",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/8DVGZ3/",
                "title": "Ethical Hackers + Investigative Journos... GAME OVER?",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 60min + 20min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "What happened in these 10 years, as our communities saw courageous hackers and journalists sharing skills and joining forces to expose the lies, corruption and war crimes of the World... and are now witnessing a mass-campaign of intimidation of journalists, publishers and whistleblowers? What did we lose on the way? What is at stake?",
                "description": "10 years ago, major WikiLeaks releases revolutionized the way investigative journalism was being done through the biggest cooperation of big and small news outlets wordwide. An unprecedented alliance of ethical hackers and courageous journalists introduced to the general public techniques such as anonymization of sources, secure communications, un-censorable publication, data-mining and data-based journalism, around the publication of \"Collateral Murder\", \"Cablegate\", the Iraq and Afghanistan \"War Logs\". Since then, the Obama administration initiated an unprecedented war on journalism, using the 1917 espionage act against whistleblowers and publishers more times than it has ever been used before. Trump continued this repressive effort and next week, on Jan 4th 2021, a verdict is due in Assange's US extradition case, where he faces 175 years in Colorado's super-max prison. This open discussion, in the form of a cross-interview, will bring together investigative journalists who partnered with WikiLeaks in 2010 and have followed closely the Assange and WikiLeaks story since. They have covered Assange's extradition hearing and gave their expert witness testimonies in court. They will discuss hackers and journalists' common history, the current state of things and, hopefully, perspectives for the future.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 188,
                    "code": "WXANR8",
                    "public_name": "Stefania Maurizi",
                    "biography": "Stefania Maurizi  is an Italian investigative journalist, currently working for the major Italian daily Il Fatto Quotidiano, after working 14 years for the Italian daily la Repubblica and for the Italian newsmagazine l'Espresso. She has worked on all WikiLeaks releases of secret documents, and partnered with Glenn Greenwald to reveal the Snowden files about Italy. She has also interviewed A.Q. Khan, the father of the Pakistani atomic bomb, revealed the condolence payment agreement between the US government and the family of the Italian aid worker Giovanni Lo Porto killed in a US drone strike, and investigated the harsh working conditions of Pakistani workers in a major Italian garment factory in Karachi. She has started a multijurisdictional FOIA litigation effort to defend the right of the press to access the full set of documents on the Julian Assange and WikiLeaks case. She authored two books: Dossier WikiLeaks. Segreti Italiani and Una Bomba, Dieci Storie, the latter translated into Japanese.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12802", "options": [] }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": 234,
                    "code": "Q3PWRS",
                    "public_name": "John Goetz",
                    "biography": "John Goetz was born in Chicago in 1962 and studied at Cornell University in New York. He worked as a freelance author for the LA Times, the Sunday Times, was a member of the ARD Panorma editorial team and editor at SPIEGEL. In 2011 he founded the research cooperation between NDR and the S\u00fcddeutsche Zeitung with Stephan Wels and Hans Leyendecker, which in 2013 resulted in the project \"Secret War\", for which Goetz was awarded the RIAS Prize for German-American Friendship. In 2010 he was awarded the Henri Nannen Prize.  His film \"Jagt auf Snowden\" won the German Television Academy Award for the best documentary film in 2015.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12805", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "(still unknown)",
                    "options": [
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 15, "answer": "11476", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11476",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 8,
                    "answer": "Consensus among participants is 27.12   14-20h. hope this can work!!",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 143,
                "guid": "74a257b7-34be-541c-9cb5-b84ff3ef7349",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-27T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "SH89WK",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/SH89WK/",
                "title": "Oh du fr\u00f6hliche, oh du smarte Welt...",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "de",
                "abstract": "Neue Technologien sollen unser Leben bequemer und komfortabler machen, doch der Preis, den wir daf\u00fcr zahlen, ist hoch. Wir werden ohne unser Wissen \u00fcberwacht, werden zu unm\u00fcndigen B\u00fcrgern. In dem Talk m\u00f6chte ich euch einen \u00dcberblick geben \u00fcber die Gefahren der Digitalisierung im Alltag und was wir alle tun k\u00f6nnen, damit neue Technologien nicht uns in der Hand haben, sondern wir sie.",
                "description": "Bei \"Oh du fr\u00f6hliche, oh du smarte Welt\" geht es darum, euch aufzuzeigen, was Apps und vernetzte Ger\u00e4te alles \u00fcber euch wissen, was mit euren Daten geschieht und wie ihr eure Privatsph\u00e4re im Alltag sch\u00fctzen k\u00f6nnt und was f\u00fcr als Gesellschaft \u00e4ndern m\u00fcssen, damit Technologie nicht uns im Griff hat, sondern wir sie! Mitgestalten statt verwalten, so das Motto. Diese Themen werden behandelt: \u00dcberwachung und Sicherheitsl\u00fccken bei Smart Home Systemen, venetztem Spielzeug, Connected Cars, digitalen Assistenzwanzen, Apps, aber auch durch Gesichtserkennung. Plus: Perspektiven zur digitalen Selbstbestimmung und Mitgestaltung von Technologie. Die Beispiele und Strategien, die ich euch pr\u00e4sentiere, habe ich im Buch \"Hilfe, ich habe meine Privatsph\u00e4re aufgegeben!\" (erschienen im Dezember im mitp Verlag) gesammelt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 191,
                    "code": "BEUJ8S",
                    "public_name": "Barbara Wimmer",
                    "biography": "Barbara Wimmer ist preisgekr\u00f6nte Netzjournalistin, Autorin und Speakerin und lebt in Wien. Sie schreibt seit mehr als 15 Jahren \u00fcber Netzpolitik, \u00dcberwachung und IT-Security.\\r\\n\\r\\nJournalist, author and music producer living in Vienna. Writes and speaks about digital rights, data protection, it-security and surveillance.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "6881", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "remote streaming",
                    "options": [
                      { "de": "remote streaming", "en": "remote streaming" }
                    ]
                  },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 12, "answer": "r3s/adorfer", "options": [] },
                  {
                    "question": 3,
                    "answer": "Ich habe bisher Erfahrung mit allen m\u00f6glichen, von Jitsi, Zoom \u00fcber das tolle MS Teams bis zu selbst gehosteten. Bei selbst gehosteten w\u00fcrde ich aber fix um einen Test vorher ersuchen, bez\u00fcglich Screen Sharing w\u00e4re es.\r\n \r\nSetting zu Hause\r\nInternet-Verbindung bisher relativ stabil in Wien 1140, kann aber nat\u00fcrlich immer zu Ausf\u00e4llen kommen. Dann k\u00f6nnte ich mittels Tethering (anderer Anbieter) spontan einsteigen, w\u00fcrde dann aber m\u00f6glicherweise auf ne Bildschirmpr\u00e4sentation verzichten und nur reden. Ansonsten, wenn Internet stabil: w\u00fcrde ich meine Bildschirmpr\u00e4sentation sharen, via Keynote auf einem MacBook Pro mit M1 - habe ich in der Praxis allerdings remote erst 1x gemacht (live zig hundert Male). Aber mit einem einmaligen, kurzen Test vorher sollte es klappen.",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 4, "answer": "keine", "options": [] },
                  {
                    "question": 8,
                    "answer": "27.-29.12. zwischen 18 und 22 Uhr, notfalls 23 Uhr.\r\n30.12. nur zwischen 10-11 Uhr vormittags.",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 10,
                    "answer": "+43699 19441101 / twitter DM: @shroombab // mastodon: @shroombab@chaos.social DM",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "\u00dcber \u00dcberwachung & digitale Unm\u00fcndigkeit durch Apps, Autos, Alexa, Spielzeug und Smart Homes",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11506", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11506",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 18,
                "guid": "dfc67a83-864d-58b2-bc37-bc765565c190",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-27T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "CHGKBJ",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/CHGKBJ/",
                "title": "Elektronische Beweisf\u00fchrung",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "de",
                "abstract": "Das Internet \u2013 es wird gehandelt, sich vernetzt und gelebt. Dass dabei Straftaten passieren, gegen die rechtlich vorgegangen werden kann, ist klar. Beweismittel Nummer 1 sind oft Screenshots, doch diese sind nicht f\u00e4lschungssicher und auch das deutsche Rechtssystem ist noch nicht endg\u00fcltig in der Digitalisierung angekommen. Im Rahmen des Vortrags sollen praktische Beispiele f\u00fcr das Manipulationspotenzial aufgezeigt werden und erste Handlungsvorschl\u00e4ge gegeben werde, welche Optionen der Gesetzgeber, die Rechtsprechung sowie die Wissenschaft h\u00e4tten, um diesen unbefriedigenden Zustand zu l\u00f6sen.",
                "description": "Immer mehr Zeit unseres Lebens verbringen wir im Internet, einer der gr\u00f6\u00dften Faktoren dabei sind die Social Media\u2122. Galt dies lange als oberfl\u00e4chliche Teenagerbesch\u00e4ftigung wird nun immer klarer, dass wie wir uns verhalten und was wir dort erleben auch unser soziales Zusammenleben und unsere Gesellschaft formen, ja diese sich immer mehr ins Digitale verlagern. Die Digitalisierung f\u00fchrt an keiner anderen Stelle in so einem gro\u00dfen Bogen vorbei, wie an den Gerichten und der Verwaltung. Dass die elektronische Aktenf\u00fchrung an den Bundesgerichten erst seit dem 02.04.2020 m\u00f6glich ist (vgl. \u00a7 2 BGAktFV) l\u00e4sst bereits Fragen nach sich ziehen. W\u00e4hrend aber die elektronische Gerichtsakte an den Gerichten sp\u00e4testens zum 01. Januar 2026 zur Verf\u00fcgung stehen sollen (vgl. Art. 3 EAkteJEG) und f\u00fcr die Anw\u00e4ltInnen bereits jetzt eine passive Nutzungspflicht des besonderen elektronischen Anwaltspostfachs (beA) gilt, besteht die Gerichtswirklichkeit im Alltag im Jahr 2020 aus Handakten und Faxger\u00e4ten. Ein viel gr\u00f6\u00dferes Problem existiert jedoch im Rahmen der elektronischen Beweisf\u00fchrung, da der Beweiswert eines Screenshots der freien richterlichen Beweisw\u00fcrdigung ( \u00a7 286 ZPO) freigestellt wird. Ein Zustand, der unter Umst\u00e4nden dazu f\u00fchren kann, dass eine Transaktion \u00fcber Ebay gerichtlich nicht anerkannt wird, weil der Vertragsschluss hier ausschlie\u00dflich \u00fcber den Emailaustausch oder Screenshots der Plattform nachgewiesen werden kann. Dadurch k\u00f6nnen sich Gerichtskosten nicht unerheblich erh\u00f6hen, da Sachverst\u00e4ndige zur Feststellung der Echtheit eines Screenshots hinzugezogen werden m\u00fcssen. Kennt eine Richter*in diese Beweise ohne jegliche weitere \u00dcberpr\u00fcfung auf Echtheit als solche an, werden dadurch die Urteile jedoch anzweifelbar. Die Gefahr, dass Screenshots gef\u00e4lscht werden, ist jedoch nicht unbegr\u00fcndet, da man mit einfachen technischen Mittel diese problemlos manipulieren kann. Sowohl was dokumentiert werden soll als auch Erstellungsdatum und -Uhrzeit k\u00f6nnen ohne tiefergehendes technisches Verst\u00e4ndnis leicht manipuliert und dementsprechend angezweifelt werden. Auch wie ein rechtlich verwertbarer Screenshots \u00fcberhaupt auszusehen hat ist nicht allgemein bekannt und kann dazu f\u00fchren, dass eine Klage nicht m\u00f6glich wird.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 187,
                    "code": "PYGLSE",
                    "public_name": "Annitiralu",
                    "biography": "Ich studiere Informatik in Berlin und arbeite nebenher f\u00fcr eine NGO die sich gegen Gewalt im Internet einsetzt.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12722", "options": [] }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": 257,
                    "code": "RB8REJ",
                    "public_name": "Daniella Domokos",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "Aufzeignung mit Q&A per streaming",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Aufzeignung mit Q&A per streaming",
                        "en": "prerecorded with streaming q&a"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 7, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "Wann ist ein Screenshot ein Beweis?",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11477", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11477",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 8,
                    "answer": "27.12. 14:00 bis 18:00 ist bevorzugt\r\nalternativ k\u00f6nnten wir auch am 28.12. im gleichen Zeitraum.",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 30,
                "guid": "26601bda-2685-5f61-9b39-badfc0e1efe4",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-27T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "VT73VB",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/VT73VB/",
                "title": "Jugendliche als Kontributoren",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "de",
                "abstract": "Die Computer- und Internetwelt ist ein Platz, an dem alle Generationen vertreten sind. Warum sollten alle Generationen dann nicht auch an der Entwicklung dieses Ortes beteiligt sein. Oftmals ist die Entwicklergemeinschaft in einen bestimmte Altersbereich vertreten heute und j\u00fcngere Personen sind au\u00dfen vor, obwohl die Jugend einer Generation angeh\u00f6rt, die praktisch mit dem Internet aufgewachsen ist. Junge Menschen k\u00f6nnen die Softwareentwicklung in neue Bahnen lenken und andere Sichtweisen mit einflie\u00dfen lassen. Eine Entwicklergemeinde die diverse Altersgruppen beteiligt und sich aktiv daf\u00fcr einsetzt, dass Jugendliche und Kinder involviert sind, k\u00f6nnen kreativer und innovativer handeln.",
                "description": "Jedes Softwareprojekt, dass erfolgreich sein m\u00f6chte, braucht Kontributoren. Da aber keine Kontributoren Kontributoren sein k\u00f6nnen, bevor sie gelernt haben Software zu entwickeln, m\u00fcssen f\u00fcr potentielle neue Entwickler und alle Anderen, die sich in jeglicher Form an einem Softwareprojekt beteiligen wollen, Personen in das Thema eingef\u00fchrt werden. Im Idealfall sto\u00dfen junge Menschen aufgrund ihres Interesses auf das Thema und beschlie\u00dfen, sich weiter mit diesem Projekt auseinander zu setzen. Handelt es sich hierbei um Projekte, die frei sind, erhalten Interessierte die besten M\u00f6glichkeiten sich mit ihrem K\u00f6nnen, Wissen oder auch einfach nur ihrem Interesse engagieren. Da aber nur selten Jugendliche und Kinder von freier Software und seinen Potentialen geh\u00f6rt haben, bedarf es andern Wegen. Es muss aktiv daf\u00fcr geworben und aufmerksam gemacht werden. Dies kann beispielsweise in Schulen, aber auch in den eigenen Entwicklerkreisen geschehen. Der Teckids e.V. konnte feststellen, dass das sehr gut funktionieren kann. So stellten Kinder Bugs in einer Entwicklungsumgebung fest und konnten daraufhin mit der Hilfestellung Erwachsener eigenst\u00e4ndig diese Fehler beheben. Dieses Beispiel soll zeigen, dass zwischen Softwareentwicklung und Kindern keine Distanz herrschen muss, sondern beide erfolgreich interagieren k\u00f6nnen",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 173,
                    "code": "FFZW98",
                    "public_name": "Benedict Suska",
                    "biography": "",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12598", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "(unbekannt)",
                    "options": [
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 7, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 15, "answer": "11557", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11557",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 14,
                "guid": "ebe6dacd-66c5-55b3-95ab-b12830df0cd6",
                "logo": "/media/rc3-channels-2020/images/LZ3VM9/ffmuc-logo_WuvwTJR1_MHGVBj4.png",
                "date": "2020-12-27T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "LZ3VM9",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/LZ3VM9/",
                "title": "FFMUC goes wild! Infrastructure Recap 2020",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "de",
                "abstract": "Freifunk M\u00fcnchen: Jitsi at scale (Freifunk Meet), Wireguard at its best, new datacenters, 10000 tickets, neuer Verein und Ausblick.",
                "description": "2020 war ein Jahr der gro\u00dfen Ver\u00e4nderungen bei Freifunk M\u00fcnchen. Wir haben ein erweitertes Team, viele neue  Unterst\u00fctzer und mit unserem Jitsi-Cluster Freifunk Meet gro\u00dfe, europaweite Aufmerksamkeit bekommen. Zudem haben wir ein neues RZ in Betrieb genommen und unser eigenes ASN als Freie Netze M\u00fcnchen e.V. realisiert. In unserem Talk geben wir (@awlnx @krombel @pkoerner81929) Euch einen Einblick in unser Setup, ein Blick in die Technik mit vielen TIpps f\u00fcr andere Communities.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 19,
                    "code": "WTP33B",
                    "public_name": "@pkoerner81929",
                    "biography": "Ein Herz f\u00fcr #Freifunk http://map.ffmuc.net. Working at Red Hat. #OpenSource #RedHat #Openshift #Ansible #Fedora #MTB #DL9HCZ",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "remote streaming",
                    "options": [
                      { "de": "remote streaming", "en": "remote streaming" }
                    ]
                  },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 7, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 3,
                    "answer": "FFMUC Meet (Freifunk M\u00fcnchen Jitsi Cluster) https://meet.ffmuc.net\r\n\r\n- 3 Speaker + slides\r\n\r\nOutput: 2 Optionen\r\n1. Wir streamen Euch den Output als YT rtmp Stream in euren Ingest.\r\n2. OBS Screenrecording von unserer eigenen Session als rtmp-Stream in euren Ingest.\r\n\r\n Let us know ;-)",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 20,
                "guid": "52fc5180-b16c-5218-a4ba-9319eb02a15e",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-27T22:00:00+01:00",
                "start": "22:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "KMVBDB",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/KMVBDB/",
                "title": "What have we lost?",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "We have ended up in a world where UNIX and Windows have taken over, and most people have never experienced anything else. Over the years, though, many other system designs have come and gone, and some of those systems have had neat ideas that were nevertheless not enough to achieve commercial success. We will take you on a tour of a variety of those systems, talking about what makes them special.",
                "description": "In particular, we'll discuss <ul> <li>IBM i, with emphasis on the Single Level Store, TIMI, and block terminals</li> <li>Interlisp, the Lisp Machine with the interface of Smalltalk</li> <li>OpenGenera, with a unique approach to UI design</li> <li>TRON, Japan's ambitious OS standard</li>  </ul> More may be added as time permits.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 27,
                    "code": "JTHSAC",
                    "public_name": "Calvin Buckley",
                    "biography": "Interested in computing apocrypha, such as high-level systems, language-based security, non-Unix systems, preservation, etc. Does open source on minicomputers professionally.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12817", "options": [] }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": 192,
                    "code": "QJDHGX",
                    "public_name": "Techfury90",
                    "biography": "",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12819", "options": [] }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": 193,
                    "code": "EZ3BYR",
                    "public_name": "thequux",
                    "biography": "",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12815", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "prerecorded with streaming q&a",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Aufzeignung mit Q&A per streaming",
                        "en": "prerecorded with streaming q&a"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 7, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 3,
                    "answer": "Jitsi, but flexible on medium based on members ability and preference",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 8,
                    "answer": "Intersection of all members' (Hirsch, Rodgers, Buckley) available times. \r\nCalvin: available 10am-midnight Canada/Atlantic.\r\nLandon: available 9am-11pm US/Eastern.\r\nTQ: available 10:00-midnight Europe/Brussels",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 10,
                    "answer": "Emails of all members",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "Interesting ideas from forgotten systems",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11491", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11491",
                    "options": []
                  }
                ]
              }
            ],
            "backspace / franconian.net - Bamberg": [
              {
                "id": 173,
                "guid": "a773d13d-f284-5829-8068-b3444a2c13bb",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-27T13:55:00+01:00",
                "start": "13:55",
                "duration": "00:40",
                "room": "backspace / franconian.net - Bamberg",
                "slug": "DZKNXQ",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/DZKNXQ/",
                "title": "Create boxes and more with a lasercutter",
                "subtitle": "",
                "track": "BAM franconian",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "Laser cutters get more and more common in hacker and maker spaces around the world - and rightly so. They are amazing machines that are fast, precise, versatile and easy to use. This talk will get give a quick introduction into laser cutting and will show a few examples what a laser cutter can do.",
                "description": "After the basics I will show how to create your own boxes using an on-line box generator - well my on-line box generator <a href=\"https://festi.info/boxes.py/?language=en\">Boxes.py</a>. We will go over the important parameters and commonly used boxes, trays, shelves and other helpers. The talk will not go into how to write your own box generator but it may give you a reason to want to.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 172,
                    "code": "PMGQWQ",
                    "public_name": "Florian Festi",
                    "biography": "",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12784", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "(unbekannt)",
                    "options": [
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "When turtle graphics goes too far",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11548", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11548",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 164,
                "guid": "2e5c6407-1a29-5a9b-9912-9c87c7eac595",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-27T14:55:00+01:00",
                "start": "14:55",
                "duration": "00:40",
                "room": "backspace / franconian.net - Bamberg",
                "slug": "BX8Q8C",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/BX8Q8C/",
                "title": "Dosentelefon zur Interspace-Kommunikation",
                "subtitle": "",
                "track": "BAM franconian",
                "type": "Workshop 60 Min",
                "language": "de",
                "abstract": "Ein technischer \u00dcberblick \u00fcber und Call to Hack f\u00fcr unser Dosentelefonprojekt. Dabei geht es um ein Dosen/SIP/Eventphone basiertes Telefonieendger\u00e4t.",
                "description": "Ein Dosentelefon ist eine moderne Variante des klassischen und immer zuverl\u00e4ssigen Dosentelefons mit erh\u00f6hter Reichweite. Abseits der Digitalisierungsstrategie des Bundes wurde dieses Projekt zur Weiterentwicklung der Kommunikationstechnologie und zur besseren Netzabdeckung ins Leben gerufen. Nach dieser prototypischen ersten erfolgreichen Projektphase, steht einer nationalen und internationalen Verwendung der Technologie nichts im Wege. Der Vortag stellt einen Aufruf hierzu dar. Ein Dosentelefon ist so eingerichtet, dass es bei Abnehmen der Dose vom Haken automatisch die Gegenstelle Wie bei einem richtigen Baumhaus-Dosentelefon kann entweder in die Dose gesprochen oder an der Dose gelauscht werden, aber nicht beides gleichzeitig.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 164,
                    "code": "Y37EQR",
                    "public_name": "legion",
                    "biography": "",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12839", "options": [] }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": 241,
                    "code": "RGZP37",
                    "public_name": "Sake",
                    "biography": "",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12844", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "live on stage",
                    "options": [
                      { "de": "live on stage", "en": "live on stage" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "Oder das Social-Dosen-Network.",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11537", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11537",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 182,
                "guid": "7a3b00ff-104a-52c4-ae4a-87eed5bd74a5",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-27T18:55:00+01:00",
                "start": "18:55",
                "duration": "00:40",
                "room": "backspace / franconian.net - Bamberg",
                "slug": "BVAQM9",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/BVAQM9/",
                "title": "An Introduction to Tox",
                "subtitle": "",
                "track": "BAM franconian",
                "type": "LightningTalk 15min 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "An overview of Tox, including the motivation for the project, its benefits, how the protocol works, info on the reference library, and info on some of the clients.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 213,
                    "code": "MQBNPP",
                    "public_name": "Anthony",
                    "biography": "I'm a software engineer and a maintainer of the Tox messaging client qTox.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12701", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "(unbekannt)",
                    "options": [
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  { "question": 7, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 15, "answer": "11409", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11409",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 84,
                "guid": "7c09baef-9120-5eb2-866b-b33ed4da207c",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-27T19:55:00+01:00",
                "start": "19:55",
                "duration": "00:40",
                "room": "backspace / franconian.net - Bamberg",
                "slug": "PWNJYW",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/PWNJYW/",
                "title": "Adopting the Noise Key Exchange in Tox",
                "subtitle": "",
                "track": "BAM franconian",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "ox [0] is a free and open source peer-to-peer instant messaging protocol and implementation, that aims to provide secure messaging. It\u2019s intended as an end-to-end encrypted (E2EE) and distributed Skype replacement. Tox\u2019 cryptography is based on the NaCl library from Daniel J. Bernstein [1]. The cryptographic primitives for the key exchange (X25519), authentication (Poly1305) and symmetric encryption (XSalsa20) are state of the art peer-reviewed algorithms. Unfortunately Tox\u2019 authenticated key exchange (AKE) during Tox\u2019 cryptographic handshake is a \"home-brewed\" cryptographic protocol (remember: do not roll your own crypto!) and is known to be vulnerable to key compromise impersonation (KCI) attacks [2]. In this talk we will show why this vulnerability is challenging to exploit in practice. However, we will also present a fix to this vulnerability by designing and implementing a new cryptographic Tox handshake with formally-verified security properties.",
                "description": "KCI is a vulnerability of AKE protocols, which in this case could enable an attacker, who compromised the static long-term private X25519 [3] key of a Tox user Alice, to impersonate any other Tox user (with certain assumptions) to Alice (\"reverse impersonation\"). Furthermore, this would enable this attacker to perform a Man-in-the-Middle (MitM) attack and therefore tampering of exchanged messages. X25519 key pairs, that are necessary for the distributed hash table (DHT), make an actual KCI-attack more complex as suggested in the initial vulnerability report by Jason A. Donenfeld. The Noise Protocol Framework [4] from Trevor Perrin (co-author of Signal [5]) was used to design a new KCI-resistant Tox\u2019 handshake. The Noise Protocol Framework is intended to use by protocol designers to create secure channel protocols based on Diffie-Hellman (DH) key agreement. Noise provides different handshake patterns for different use cases. These patterns define a sequence of DH operations to calculate a shared symmetric session key. The security properties of these patterns are formally verified. These security properties can include forward secrecy, identity hiding and most notably KCI-resistance. A handshake pattern is instantiated by DH functions, cipher functions and hash functions to give a concrete Noise protocol. Such Noise protocols are already used in some applications, like WireGuard VPN [6]. The Noise protocol used in Tox is Noise_IK_25519_ChaChaPoly_SHA512. The Noise-C library from Rhys Weatherley [7] was used to implement the new AKE in c-toxcore [8]. The implementation is currently in proof-of-concept state and will be further improved. In future work, instead of using the Noise-C library, which supports most of Noise\u2019 handshake patterns and all cryptographic primitives, only the Noise protocol used in the Tox handshake will be implemented in c-toxcore. This would remove Noise-C as a dependency (i.e the only other dependency is NaCl/libsodium), reduce source lines of code and therefore reduce the attack surface. Noise also provides functions to further improve security, like session re-keying, which could also be adopted in Tox. Terminology in context of Tox: - Tox is the name of the protocol in general - The implementation of Tox is toxcore - a network library - The clients (using toxcore) have specific names (e.g. qTox [9]) ____ [0] https://tox.chat/ [1] https://nacl.cr.yp.to/ [2] https://github.com/TokTok/c-toxcore/issues/426 [3] https://ed25519.cr.yp.to/ [4] https://noiseprotocol.org/ [5] https://signal.org/docs/ [6] https://www.wireguard.com/ [7] https://rweather.github.io/noise-c/index.html [8] https://github.com/TokTok/c-toxcore [9] https://github.com/qTox/qTox",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 90,
                    "code": "BMFMHR",
                    "public_name": "Tobias \"Tobi\" Buchberger",
                    "biography": "Tobias Buchberger is a researcher at the Competence Centre for IT-Security at FH Campus Wien, where he also pursued his IT security studies. Before joining FH Campus Wien, he was working as an IT security analyst at a Viennese-based company for several years.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12185", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "(unbekannt)",
                    "options": [
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 15, "answer": "11428", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11428",
                    "options": []
                  }
                ]
              }
            ],
            "Chaos-West TV - Ennepetal": [
              {
                "id": 38,
                "guid": "1cd19e87-f488-5e5f-b782-4984dfff7859",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-27T20:00:00+01:00",
                "start": "20:00",
                "duration": "02:00",
                "room": "Chaos-West TV - Ennepetal",
                "slug": "TLQXPA",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/TLQXPA/",
                "title": "State of the Waffle",
                "subtitle": "",
                "track": "Ennepetal CWTV",
                "type": "Other",
                "language": "de",
                "abstract": "Noch nie war gemeinsammes Waffeln backen und verzehren so kompliziert wie dieses Jahr. Doch davon l\u00e4sst sich das Chaos nicht aufhalten. \u00dcberall haben Hacksen, Hacker und alle Wesen des Chaos sich versammelt um unter dem Motto \u201cWaffeln everywhere\u201d gemeinsam eine wohlschmeckende remote Waffel Erfahrung zu haben.",
                "description": "Beim \u201cState of the Waffle\u201d verbinden sich chaos-studios um gemeinsam ihre Waffeleisen zum gl\u00fchen zu bringen und die Welt mit dem Geruch von waffelf\u00e4higen Teigprodukten zu vers\u00fc\u00dfen. Dabei tauschen sich waffelbackenden Wesen nicht nur \u00fcber den Zustand der Waffel aus, sondern r\u00e4umen auch mit den Mythen und weit verbreitete Irrglauben rund um die Waffel auf. Freut euch auf einen waffelhaltigen Abend und erfahrt, wie es kam dass es kam, so dass es ist wie es ist.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 26,
                    "code": "WZWCYV",
                    "public_name": "L3D",
                    "biography": "Datenreisender aus der Bodensee Region. Gr\u00fcnder des C3 Waffel Operation Center. Mag Ansible und hilft mit eine Hacker Geneossenschaft zu gr\u00fcnden.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12129", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "live on stage, remote streaming",
                    "options": [
                      { "de": "live on stage", "en": "live on stage" },
                      { "de": "remote streaming", "en": "remote streaming" }
                    ]
                  },
                  { "question": 11, "answer": "CWTV", "options": [] },
                  { "question": 4, "answer": "Waffeln", "options": [] },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Hamburg Chaos-Studio Kampnagel, Berlin c-base, Ennepetal Chaos-West TV",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Hamburg Chaos-Studio Kampnagel",
                        "en": "Hamburg Chaos-Studio Kampnagel"
                      },
                      { "de": "Berlin c-base", "en": "Berlin c-base" },
                      {
                        "de": "Ennepetal Chaos-West TV",
                        "en": "Ennepetal Chaos-West TV"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Hamburg Chaos-Studio Kampnagel, Berlin c-base, Ennepetal Chaos-West TV",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Hamburg Chaos-Studio Kampnagel",
                        "en": "Hamburg Chaos-Studio Kampnagel"
                      },
                      { "de": "Berlin c-base", "en": "Berlin c-base" },
                      {
                        "de": "Ennepetal Chaos-West TV",
                        "en": "Ennepetal Chaos-West TV"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 8,
                    "answer": "Terminidee war mal 27.12, 20 Uhr",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 10,
                    "answer": "https://t.me/do1jlr",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11359", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11359",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "Wahre Fakten hei\u00df serviert und gezuckert",
                    "options": []
                  }
                ]
              }
            ]
          }
        },
        {
          "index": 2,
          "date": "2020-12-28",
          "day_start": "2020-12-28T04:00:00+01:00",
          "day_end": "2020-12-29T03:59:00+01:00",
          "rooms": {
            "r3s - Monheim/Rhein": [
              {
                "id": 22,
                "guid": "0dac57a7-e499-5b4d-b393-655d2dfddaf4",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-28T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "ZH9EFV",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/ZH9EFV/",
                "title": "The weirdness of investigating autonomous weapons",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "Opinions about lethal autonomous weapons. We have them. The analysis of current technology, legal frameworks and philosophical takes on AI weapons.",
                "description": "Whenever we talk about drone warfare and lethal autonomous weapons, we must remember how we stand at the intersection of various technological, social, and regulatory possibilities and limitations. Autonomous weapons technology has developed rapidly in the previous years; machine learning and image recognition are becoming increasingly powerful. At the same time, the technology is far from perfect or omniscient (we still, for example, struggle to combat algorithmic racism), despite what some voters and policymakers might think. Social and ethical realities are even more complex. Scholars disagree on whether it would be best for humans or machines to make the final decision on which combatants live and which ones die. Generals and policymakers currently seem to prefer a world in which humans make the final decision, but drones and lethal autonomous weapons run a risk of dehumanizing war even further. Finally, the software (and some of the hardware) that underpins lethal autonomous weapons might be difficult to regulate through global arms trading restrictions. There is a huge risk that the technology will move at a very fast pace in the upcoming years, perhaps outpacing discussions on legal and ethical norms. We want to create a deep introduction on reporting about lethal autonomous weapons by looking at how all three of those realities intersect. We want to conclude with a list of methods that we can use to conduct journalistic investigations on lethal autonomous weapons and a list of key topics (including cooperation between big tech firms and the military) that are worth investigating.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 29,
                    "code": "KHXXGT",
                    "public_name": "czesiek",
                    "biography": "",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "5064", "options": [] },
                      {
                        "question": 18,
                        "answer": "czesiek (IPA: /t\u0283-\u0283ek/; English: che-shek) is a human living in Sarajevo (former Yugoslavia). His seldom used full name is Micha\u0142 Czy\u017cewski.  For the better part of his life he\u2019s been doing full-stack web programming and operations engineering (see r\u00e9sum\u00e9). He\u2019s a Free Software and digital rights evangelist.  czesiek is a founding member of Warsaw Hackerspace, as well as the ODRON collective, a small project space and art gallery in Sarajevo. He helps investigative journalists at Organized Crime and Corruption Reporting Project stay safe and develops tools they need to expose wrongdoing. He used to be the tech lead for Panoptykon Foundation, helping them fight surveillance. He is a discordian pope.  czesiek loves tasting new things. He\u2019s an avid cyclist. He sometimes makes art and plays music.  If you want him to talk about software, internetz, cybersecurity, digital rights, hacker culture and/or other stuff, he\u2019ll be glad to do that.",
                        "options": []
                      }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "remote streaming",
                    "options": [
                      { "de": "remote streaming", "en": "remote streaming" }
                    ]
                  },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 7, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 15, "answer": "11508", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11508",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 10,
                    "answer": "Signal:+48604464147 GSM:+38761847698",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 3, "answer": "Jitsi", "options": [] }
                ]
              },
              {
                "id": 31,
                "guid": "baea585c-2f86-539e-b6d0-11fef38ab650",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-28T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "987G3E",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/987G3E/",
                "title": "Life, liberty and the pursuit of personal information",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "In a time and space where even basic human interaction has to be facilitated by computer systems, we find ourselves in a web of systems that aggregate data in places we are unaware of. The vast scope of surveillance capitalism makes us yearn for protest and disruption. Yet, while fighting the power is a worthwhile cause, we suggest a complementary approach in wining and dining the power, and making bureaucracy do the dirty work for you. Strap in for a ride where asserting your God-given data rights isn\u2019t only your duty as citizen, but easy, accessible and fun.",
                "description": "The right to access, right to rectification, right to erasure, right to restriction of processing, right of notification of processing, right to data portability and right to objects are just some of the rights EU citizens enjoy since May 25th 2018, whether the website is hosted and operated in the EU or not. These rights should make it easy for citizens to get a grip on their personal information. We\u2019ve taken the law into our own hands, and found out what it\u2019s like excercising these rights. Spoiler alert: not good.\r\n\r\nWe\u2019ll walk you through the 58 requests we sent out, and the hilarious and dumbfounding ways they are set up currently. In addition to ventilating our frustration into the void, we make the case for automated data rights: retrieving, editing and removing your data should be as easy a changing your Facebook status. This vision is made real in the form of Aeon: a desktop app that gathers, visualises and allows for modification of your data.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 36,
                    "code": "8MN7H7",
                    "public_name": "Lei Nelissen",
                    "biography": "Lei Nelissen is a graduate student in Industrial Design at Eindhoven University of Technology. He is fascinated with the influence designers have, both positive and negative, when it comes to creating privacy-sensitive experiences. His graduation project Aeon is concerned with creating better user experiences for fundamental data rights, such as the right to access your data, modify it and remove it. In this project, he collaborates with SURF, a cooperation for IT in education and Bureau Moeilijke Dingen, a design studio specialising in technologies like artificial intelligence and the internet of things.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12133", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "live on stage",
                    "options": [
                      { "de": "live on stage", "en": "live on stage" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 4,
                    "answer": "One Macbook Pro 2017, video only. I'll bring my dongles :)",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 8,
                    "answer": "Available all days 10:30 - ~20:00, as I will need to drive over from the Netherlands.",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 10,
                    "answer": "SMS / Signal / call at +31642030098, though email is checked fairly often.",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 11,
                    "answer": "Live on stage with a nice big screen in the background",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "Sticking it to the algorithm with GDPR data rights",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11565", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11565",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 91,
                "guid": "6c0b3d62-ce50-576e-bc55-0811771e1f03",
                "logo": "/media/rc3-channels-2020/images/TLYRFK/Cosmic_soap_bubbles_God_takes_a_bath_612350664_eIQYTJO.jpg",
                "date": "2020-12-28T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "01:20",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "TLYRFK",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/TLYRFK/",
                "title": "Playing with words",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 60min + 20min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "If you are on countercultural meanders, you probably know the why-there-is-no-word-for-that feeling. Kamil, your host, is representing a group of friends working-playing to minimize this kind of puzzlement. Regular focus on language brought them to unexpected places: emerging text displaying technologies, future of text, polyamory, philosophy, and linguistics.",
                "description": "After months of playing with words we can't get enough! We find it thought provoking and fun. We want to share our enthusiasm with you!\r\n\r\nWhy stop on pronouns? What happens when you get loose and try to change many words in your daily use?\r\n\r\nDuring the event you will see funny and thought provoking examples of redefinitions, new words and, perhaps, syntactic constructions. They will be woven with perspectives from various fields and personal observations. But, creature, beware! This is nothing serious or pompous. We do not claim to 'reprogram our brains' or anything in this vein. We just observed that definitions are arbitrary and we personally like to tweak them.\r\n\r\nCan't wait to hear comments, thoughts & feelings from you as well - during the event there will surely be a place for that.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 97,
                    "code": "XS8XLM",
                    "public_name": "Kamil",
                    "biography": "I am kind of person who drop the paid job to do enjoy math & stuff. I am super curious.\r\nTill recently I was an autodidact and nomad. Now I am a math student.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12162", "options": [] },
                      {
                        "question": 13,
                        "answer": "https://captchasamurai.github.io/homepage/",
                        "options": []
                      }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "remote streaming",
                    "options": [
                      { "de": "remote streaming", "en": "remote streaming" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 15, "answer": "11442", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11442",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 10,
                    "answer": "I am on signal +48 882 178 769.",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 5,
                "guid": "08057110-8d78-536e-91f8-71dbe05249c6",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-28T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "00:30",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "LC88GB",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/LC88GB/",
                "title": "Porting Linux to your favorite obscure Arm SoC",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "I will go through the steps it takes to make Linux run on an Arm System-on-Chip where it previously didn't run, or only in a terribly outdated vendor fork.",
                "description": "Sometimes you find yourself with a piece of hardware that runs Linux, but only a very outdated version of it. In such cases it can be interesting to port a modern version of Linux.\r\n\r\nI will go through the configuration and drivers you need to write in order to get Linux booting on an Arm SoC:\r\n- Early serial port debugging\r\n- Devicetree\r\n- Interrupt controller drivers\r\n- Timer interrupts\r\n- etc.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 9,
                    "code": "REL7PF",
                    "public_name": "jn",
                    "biography": "I'm jn from CCC Aachen, I like weird CPUs and Linux.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "live on stage",
                    "options": [
                      { "de": "live on stage", "en": "live on stage" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "True", "options": [] },
                  {
                    "question": 10,
                    "answer": "Matrix @jn:ccc.ac, or Telegram @jn_asdf",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 11,
                "guid": "a1c0b39a-bc5e-5fdb-b998-9870296a5acf",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-28T16:55:00+01:00",
                "start": "16:55",
                "duration": "01:00",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "3QFQL7",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/3QFQL7/",
                "title": "#CRYPTOLEAKS",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 60min + 20min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "Peter F. M\u00fcller, investigative journalist; Paul Reuvers, Cryptomuseum Eindhoven; Markus Kompa, writer. Peter F. M\u00fcller revealed in February a delicate collaboration between BND and CIA for harvesting SIGINT via backdoors. It turned out that this was just the tip of an iceberg.",
                "description": "While researching a documentary about the German foreign intelligence agency Bundesnachrichtendienst (BND), Peter F. M\u00fcller came across a top secret document (MINERVA) about a delicate collaboration between BND and CIA. Since 1970 the spy agencies secretly owned and controlled the Swiss based Crypto AG, the world market leader for encrypting devices. They were selling rigged crypto-machines to more then 100 countries in the world and CIA and BND were thus able to intercept and decrypt the diplomatic and military communications from those countries. Peter F. M\u00fcller put together an international team of investigative journalists to find out more about this intelligence operation, including Paul Reuvers from the Cryptomuseum in Eindhoven as technical adviser. While the BND is often portrayed as a looser, operation RUBIKON as it was called by the BND was a success story for over half a century. Security expert Prof. Richard J. Aldrich rates the project \u201cas probably the most important intelligence operation in history.\u201d To protect the method the gouvernments of USA and Germany had to pretend blindness even when they learned about war crimes. The revelation in February which was nicknamed #CRYPTOLEAKS raised a political scandal in Switzerland. The story continued when Peter F. M\u00fcller revealed a parallel running secret sharing alliance for intercepted information between five European states called operation MAXIMATOR. There is more to come.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 16,
                    "code": "CUTVPA",
                    "public_name": "Markus Kompa",
                    "biography": "Markus Kompa is a lawyer who is specialiced in media and political affairs.\r\nAs a writer, he has a keen interest in history of espionage and any form of manipulation. \r\nHe although writes modern spy novels.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "live on stage",
                    "options": [
                      { "de": "live on stage", "en": "live on stage" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr, K\u00f6ln C4",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      },
                      { "de": "K\u00f6ln C4", "en": "K\u00f6ln C4" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "How US and German intelligence spied on the world",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11427", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11427",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 12, "answer": "Markus Kompa", "options": [] },
                  { "question": 10, "answer": "0172 5346466", "options": [] },
                  {
                    "question": 4,
                    "answer": "Paul will show some cryptomachines from his collection, so we need tables. Maybe the camera crew wants to prepare for catching close ups.",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 8,
                    "answer": "Peter and me live in Cologne, so we are available all the time.\r\nPaul is from Eindhoven, so he needs 3 h for travelling.",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 1,
                "guid": "e496d217-1c05-5508-95ff-2fba22827de6",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-28T18:30:00+01:00",
                "start": "18:30",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "WZS9YW",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/WZS9YW/",
                "title": "Quo vadis Freifunk - wohin geht die Reise?",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "de",
                "abstract": "TBA",
                "description": "TBA",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 5,
                    "code": "CLR9SH",
                    "public_name": "Arwed",
                    "biography": "Freifunker aus K\u00f6ln, seit 2020 im Vorstand des Freifunk Rheinland e.V.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "live on stage, (still unknown)",
                    "options": [
                      { "de": "live on stage", "en": "live on stage" },
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 11, "answer": "MON r3s", "options": [] },
                  { "question": 10, "answer": "01727933231", "options": [] },
                  { "question": 3, "answer": "Big Blue Button", "options": [] },
                  {
                    "question": 4,
                    "answer": "No, dont think so\r\nWell, I have a beard and a Macbook with onlly USB-C or HDMI via adapter (two special requirements?)",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 93,
                "guid": "bd94e31d-283c-5769-b807-88e30a4d1bda",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-28T19:30:00+01:00",
                "start": "19:30",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "BVDM97",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/BVDM97/",
                "title": "Amateurfunk hacken - die Suche nach zeitgem\u00e4\u00dfem Spa\u00df mit Funk und Radiowellen",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "de",
                "abstract": "Amateurfunk ist tot - es lebe der Amateurfunk! Diesmal aber mit mehr Chaos, mehr Hacken und mehr Internet.",
                "description": "Klassischer Amateurfunk dreht sich typischerweise um weltweiten Funkbetrieb und das Kontaktieren m\u00f6glichst vieler L\u00e4nder mit unterschiedlicher Funktechnik. Das ist sicher nett, aber in Zeiten von Internet und Highspeed-Netzen nicht mehr so spannend wie fr\u00fcher. Und auch wenn theoretisch das Selbstbauen und Modifizieren von Ger\u00e4ten im Fokus steht, werden die meisten Ger\u00e4te heute fertig eingekauft und oft nicht tiefer hinterfragt.\r\n\r\nUnabh\u00e4ngig davon gibt es gerade im Chaos-Umfeld immer wieder Menschen, die sich auf ganz andere Weise mit Funk besch\u00e4ftigen, z.B. mit dem rad1o-Badge, Decoding von Satellitensignalen, offener Implementierung von GSM oder einfach die Suche nach einer besseren WLAN-Antenne. \"Der Zugang zu Computern [...] muss frei sein\" gilt ja schlie\u00dflich auch f\u00fcr das Physical Layer!\r\n\r\nIch frage mich, ob wir den klassischen Amateurfunk nicht \"forken\" sollten und mehr Strukturen f\u00fcr das Hacken von und mit Funktechnik im Chaos-Umfeld aufbauen sollten. Dabei stellt sich die Frage, was wollen und was brauchen wir eigentlich? KnowHow-Plattformen f\u00fcr st\u00e4rkeren Wissenstransfer im HF und DSP Bereich? Kosteng\u00fcnstige Messtechnik? Ein Event, an dem wir mal direkt vor Ort mit HF und Funk frickeln k\u00f6nnen, mit geeigneter Technik? \r\n\r\nDieser Talk thematisiert zun\u00e4chst die Probleme, die sich im typischen Amateurfunk immer wieder ergeben, und begibt sich dann auf die Suche nach den Zutaten f\u00fcr mehr \"Chaos\" und wieder mehr Spa\u00df mit Funktechnik. (Und keine Sorge, der klassiche Amateurfunk darf gerne weiterleben ^^)",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 99,
                    "code": "Z9YGAP",
                    "public_name": "phantom",
                    "biography": "",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "live on stage, remote streaming",
                    "options": [
                      { "de": "live on stage", "en": "live on stage" },
                      { "de": "remote streaming", "en": "remote streaming" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "M\u00fcnchen muCCC",
                    "options": [
                      { "de": "M\u00fcnchen muCCC", "en": "M\u00fcnchen muCCC" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "M\u00fcnchen muCCC",
                    "options": [
                      { "de": "M\u00fcnchen muCCC", "en": "M\u00fcnchen muCCC" }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "die Suche nach zeitgem\u00e4\u00dfem Spa\u00df mit Funk und Radiowellen",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11445", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11445",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 10,
                    "answer": "dasphantom@mailbox.org, +4917692619258",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 3,
                    "answer": "Am Einfachsten das VOC Ninja, oder BBB etc. Grundkenntnisse in OBS vorhanden, aber m\u00fcsste ich vorher ausprobieren/einrichten. Gutes Mike, Kamera+HDMI-Grabber, Softboxen-Leuchten w\u00e4ren vorhanden.",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 8,
                    "answer": "Flexibel. Ich hoffe/gehe davon aus, \u00fcber den r3C nicht arbeiten zu m\u00fcssen (bzw. dann ist Arbeit immer noch schiebbar). Vielleicht nicht vor 14 Uhr, ansonsten erst mal egal.",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 29,
                "guid": "60a008cf-687b-5338-a38a-bc83fb68afbb",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-28T20:30:00+01:00",
                "start": "20:30",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "K3DHVU",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/K3DHVU/",
                "title": "Demokratische Entscheidungen in Online Communitys",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "de",
                "abstract": "Viele soziale Netzwerke und kooperative Systeme bieten R\u00e4ume f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Diskurs und die Meinungsbildung. Dabei f\u00e4llt auf, dass die Betreiber allein dar\u00fcber bestimmen, wie diese R\u00e4ume gestaltet sind, wer sie betreten darf und welche Regeln f\u00fcr ihre Nutzung gelten. Obwohl diese Systeme und Plattformen Online Communitys beherbergen, entziehen sie sich weitgehend dem Einfluss der jeweiligen Gruppe oder Gemeinschaft. Im Vortrag vergleichen wir Online Communitys und virtuelle Gruppen mit demokratisch organisierten Strukturen und stellen die Frage, warum wir uns immer noch als \u201cNutzer\u201d der Gunst von Plattformbetreibern unterwerfen, anstatt als m\u00fcndige B\u00fcrger im Web demokratisch Einfluss auszu\u00fcben.",
                "description": "In einer virtuellen Gemeinschaft gibt es viele Entscheidungen zu treffen: Wer darf der Gemeinschaft beitreten? Wer soll ausgeschlossen werden? Welche Regeln gelten innerhalb der Gemeinschaft? Welche Informationen sollen nach drau\u00dfen gelangen? Wer hat welche Rollen inne und darf \u00fcber was entscheiden? Welche Features sollen verf\u00fcgbar sein? Bestenfalls werden Fragen dieser Art irgendwie einvernehmlich gekl\u00e4rt. Ab einer gewissen Anzahl von Mitgliedern funktioniert das jedoch nicht mehr. Erst recht nicht, wenn die von der Gemeinschaft gew\u00e4hlte oder ihr auferlegte Plattform keine ausreichenden Kommunikations- und Abstimmungsmittel bereitstellt. Im schlimmsten Fall wird die Gemeinschaft autokratisch gelenkt, so dass die Entfaltungsm\u00f6glichkeiten durch Regeln definiert und durch technische Gegebenheiten determiniert sind. Nicht selten profitieren dabei diejenigen, die die Kompetenz und Kontrolle \u00fcber die technischen Systeme inne haben \u2013 die Administratoren, Moderatoren, Plattform-Betreiber bzw. deren CEOs. Im ersten Teil des Vortrags beleuchten wir problematische Machtstrukturen am Beispiel von Groupware Systemen und Social Media Plattformen und kontrastieren diese mit effektiven Systemen und Verfahren zur Umsetzung bindender demokratischer Entscheidungen in virtuellen Gemeinschaften. Dabei betrachten wir Entscheidungen auf den Ebenen Content, Partizipation, Regeln des Miteinanders und der technischen Gestaltung. Im zweiten Teil des Vortrags stellen wir euch einen exemplarischen L\u00f6sungsansatz f\u00fcr ein verbreitetes CMS vor und berichten von den Erfahrungen der derzeitigen Anwender, die damit bspw. \u00fcber die Vergaben von Nutzerrollen und die Gestaltung von Community-Regeln abstimmen, Inhalte nach dem N-Augenprinzip ver\u00f6ffentlichen und ihrem Admin effektiv den Zugriff auf den Content entziehen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 186,
                    "code": "XQWALX",
                    "public_name": "Niels Seidel",
                    "biography": "Niels ist PostDoc am Lehrgebiet f\u00fcr Kooperative Systeme an der FernUniversit\u00e4t in Hagen. Er forscht und lehrt im Bereich verteilter und adaptiver Systeme. In der Lehre vermittelt er Grundlagen in der Gestaltung und Entwicklung kooperativer Systeme.\\r\\n",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12208", "options": [] }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": 254,
                    "code": "3A7UJA",
                    "public_name": "Alexander Hacker",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "remote streaming",
                    "options": [
                      { "de": "remote streaming", "en": "remote streaming" }
                    ]
                  },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 7, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 15, "answer": "11551", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11551",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 10,
                    "answer": "+49 0175 7059220",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 8,
                "guid": "79bf0ee0-a609-56b5-ae23-378aa01d844c",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-28T21:30:00+01:00",
                "start": "21:30",
                "duration": "02:00",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "ZT3MHP",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/ZT3MHP/",
                "title": "selbstmachradio",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 60min + 20min Q&A",
                "language": "de",
                "abstract": "radio machen muss nicht kompliziert sein! wir wollen in diesem workshop grundlegende skills vermitteln, um eigene, kleine, radiobeitr\u00e4ge zu basteln. vorkenntnisse sind nicht notwendig. das ganze findet in einem lockeren d.i.y.-rahmen statt.",
                "description": "zu beginn steht ein bisschen input: zum freien radio, zur inhaltsgestaltung, wie beitr\u00e4ge eingesprochen werden und zur technischen umsetzung mit audacity. dann werden wir uns etwas zeit nehmen, um uns und unsere ideen kennenzulernen. im anschluss daran gibt es ca. 1h zeit, um sich auszuprobieren und einen kleinen eigenen Beitrag von bis zu 10 minuten zu basteln. zum schluss pr\u00e4sentieren wir uns gegenseitig einige unserer arbeiten und machen eine feedbackrunde. wer m\u00f6chte, kann das ergebnis auch in die sendung \u201cfanal um 7\u201d einbringen. wir sind abc & flo lokko und auf verschiedene weisen beim freien radio berlin brandenurg (frbb) angebunden. abc macht schon eine weile monatlich die sendung fanal um 7 und flo lokko ist gerade im schn\u00fcffelpraktikum.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 11,
                    "code": "VZT7DU",
                    "public_name": "abc",
                    "biography": "professionally, i work in political science at an university. one year ago, i started participating in a radio collective in berlin which unfortunately didn't make it through the first lock down but i keep going and am open for interested people to join. my first experiences with free radio i have made with radio corax in halle.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12450", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "live on stage, prerecorded with streaming q&a, (still unknown)",
                    "options": [
                      { "de": "live on stage", "en": "live on stage" },
                      {
                        "de": "Aufzeignung mit Q&A per streaming",
                        "en": "prerecorded with streaming q&a"
                      },
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Berlin c-base, Berlin xhain, Berlin OIO / about-freedom, Berlin about:blank restrealit\u00e4t",
                    "options": [
                      { "de": "Berlin c-base", "en": "Berlin c-base" },
                      { "de": "Berlin xhain", "en": "Berlin xhain" },
                      {
                        "de": "Berlin OIO / about-freedom",
                        "en": "Berlin OIO / about-freedom"
                      },
                      {
                        "de": "Berlin about:blank restrealit\u00e4t",
                        "en": "Berlin about:blank restrealit\u00e4t"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 7, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 10, "answer": "0176 38563651", "options": [] },
                  {
                    "question": 15,
                    "answer": "selbstmachradio",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/selbstmachradio",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "radiobeitr\u00e4ge basteln 4 beginners mit audacity",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 3, "answer": "jitsi", "options": [] }
                ]
              }
            ],
            "backspace / franconian.net - Bamberg": [
              {
                "id": 146,
                "guid": "32df4a17-2297-5fda-9299-cd6c9b8c888a",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-28T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "01:20",
                "room": "backspace / franconian.net - Bamberg",
                "slug": "RQM8GW",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/RQM8GW/",
                "title": "Things not to do when using an IOMMU",
                "subtitle": "",
                "track": "BAM franconian",
                "type": "Talk 60min + 20min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "This presentation takes you from why there was a need for an IOMMU, what the attack surface is, and what the common missuses and mistakes are and offers advise along the way.",
                "description": "Back in the old days, when devices wanted to share data with the CPU, it would send it to the CPU (e.g. P/IO) and the CPU would receive it and then handle it. This worked well, for a while, but devices would become faster, and send more data. This was slow, so devices were granted direct access to memory, relieving the CPU of doing any kind of work to receive data, and all the CPU has to do is wait for memory to be written by the device. This worked well. This still works well. DMA is a wonderful thing for performance. Everything became faster, MUCH faster. Everyone was happy. Then -not that long ago- people wanted to make secure \"hardware / external PCI port / virtualization\". DMA is not your friend in these scenarios, e.g. your hard disk shouldn't be able to read kernel memory and read out DRM keys! There are all sorts of possible creative solutions to this problem. A common one is a thing called an IOMMU, IO Memory Management Unit. These days they come in all shapes and sizes. Conceptually, they act as gate keepers. They get to decide what device gets access to what part of physical memory and are initially programmed by the CPU. This presentation is for the poor schmo who has to port the old drivers (or make new ones utilizing an IOMMU). We've spent the last couple of years reviewing various trusted firmware's and secure devices that make use of an IOMMU to protect against DMA attacks. Many things can go wrong if you're not using the IOMMU correctly. In this presentation we address these issues systematically, showing what they look like and offering some advice.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 149,
                    "code": "3CVC8H",
                    "public_name": "Ilja van Sprundel",
                    "biography": "Ilja van Sprundel is a security researcher that loves to find out new things.",
                    "answers": [
                      {
                        "question": 18,
                        "answer": "He\u2019s currently employed by a company called IOActive where he gets to play with all sorts of weird and exciting security technologies.",
                        "options": []
                      },
                      { "question": 16, "answer": "821", "options": [] }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": 240,
                    "code": "BTYUET",
                    "public_name": "Joseph Tartaro",
                    "biography": "Joseph Tartaro is a security researcher, interested in offensive security and hacking of retro and modern video games. He makes a living as a security consultant at IOActive, which helps fund his degenerate passion for hardware hacking on old video game console hardware. He\u2019s spoken at conferences like Defcon, CCC and Ruxcon and helped bring Metal Gear Online back to life. He enjoys international travel to security conferences to kick it with awesome hackers.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "4720", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "(unbekannt)",
                    "options": [
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 15, "answer": "11509", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11509",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 159,
                "guid": "8b5ec7b3-ae62-5333-b1d3-e9ab845b9e9a",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-28T13:35:00+01:00",
                "start": "13:35",
                "duration": "00:40",
                "room": "backspace / franconian.net - Bamberg",
                "slug": "3TWRBB",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/3TWRBB/",
                "title": "Die rosarote Brille des Fediverse",
                "subtitle": "",
                "track": "BAM franconian",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "Vor 4 Jahren erblickte Mastodon das Licht der Welt. Schnell bekam das Fediverse dadurch neuen Aufwind. Nun ist es Zeit in dieser Beziehung die rosarote Brille abzulegen. Welche Autorit\u00e4t haben gro\u00dfe Instanzen gegen\u00fcber kleinen? Sind wir vor den Gefahren gro\u00dfer gated Plattformen gewappnet? Wollen wir die Platzhirsche der sozialen Netzwerke wirklich aufbrechen? In diesem Vortrag m\u00f6chte ich aufzeigen, wie wir das Fediverse gestalten k\u00f6nnen, um f\u00fcr die vor uns liegenden Fallen bereit zu sein.",
                "description": "Die Hoffnungen um das Fediverse sind gro\u00df. Viele erwarten sich immer wieder, dass es die digitale \u00d6ffentlichkeit nachhaltig ver\u00e4ndern wird. Manche meinen gar es w\u00fcrde reichen die gro\u00dfen Plattformen wie Facebook und Twitter dazu zu zwingen mit dem Fediverse zu f\u00f6derieren. Doch sind wir \u00fcberhaupt bereit, dass Millionen neue User ins Fediverse geschwemmt werden? Mastodon konnte zahlreichen Communities ein eigenes Zuhause geben. Doch wie gehen wir damit um, wenn sich gro\u00dfe Instanzen dazu entscheiden die F\u00f6deration wieder abzuschalten und ihre Nutzer*innen bei ihnen einzusperren? Die Probleme, die mit einem wachsenden Netzwerk einhergehen, sind vielf\u00e4ltig, aber nicht unl\u00f6sbar. Aber solange wir die metaphorische rosarote Brille aufgesetzt haben, neigen wir dazu, die L\u00f6sungen nur in der f\u00f6derierten Struktur des Fediversums zu sehen. Unweigerlich ignorieren wir auch welche Probleme von den dominierenden Plattformen einfach nur \u00fcbernommen werden und welche Probleme die Eigenheiten dieser Struktur selbst mit sich bringen. Nur wenn wir dar\u00fcber reden, beginnen wir auch \u00fcber die L\u00f6sungen zu sprechen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 159,
                    "code": "9JLYYQ",
                    "public_name": "eest9",
                    "biography": "Erwin Ernst Steinhammer (er/ihm, they/them), besser bekannt als eest9, ist ein netzpolitischer Aktivist aus \u00d6sterreich.\\r\\nIn den letzten Jahren habe er zu den verschiedensten Themenfeldern, in der Schnittmenge aus Technik und Gesellschaft, gearbeitet. Dabei sind seine Kernanliegen mehr politische Mitbeteiligung und die Ver\u00e4nderung des demokratischen Diskurses durch soziale Netzwerke.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "8938", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "live on stage",
                    "options": [
                      { "de": "live on stage", "en": "live on stage" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 15, "answer": "11530", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11530",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 87,
                "guid": "69aa95b2-66f3-5033-bb8b-0718b3427178",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-28T15:30:00+01:00",
                "start": "15:30",
                "duration": "00:40",
                "room": "backspace / franconian.net - Bamberg",
                "slug": "DT7VHD",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/DT7VHD/",
                "title": "Fuzzers like LEGO",
                "subtitle": "",
                "track": "BAM franconian",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "From the AFL++ team comes a talk about the core concepts of fuzzing, novel fuzzing research, a library, and parts of fuzzing that can be edited and swapped out.",
                "description": "In this talk, we present the theory, building blocks and ideas behind our evolution to AFL++, a powerful and flexible new fuzzer design. Instead of a command line tool one-trick-pony, security researchers will be able to build the perfect fuzzer for their target, and extend parts of their fuzzer with their own code. After dealing with the monolithic C codebase inherited from AFL for over a year, we learned how to build a better toolsuite from scratch, as a library, with reusable components and easily maintainable code. The design of the framework follows a clear division of fuzz testing concepts into interconnected entities. Like LEGO bricks, each part of the fuzzer can be swapped out with other implementations, and behavior. The first prototype, libAFL, was developed as one of the AFL++ Google Summer of Code projects in C. After seeing that the concepts work in practice, we are now creating a powerful fuzzing framework in Rust. This talk discusses these concepts and how they relate to existing fuzzers at the state of the art. Thanks to its flexibility, the library can be used to reimplement a wide variety of fuzzers. We discuss how we tackle common problems like scaling between cores, and embedding the fuzzer directly into the target for maximum speed. The building blocks discussed in this talk will be the engine under the hood of a future AFL++ release, and, hopefully, your next custom-build fuzzer.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 93,
                    "code": "9MHZU8",
                    "public_name": "domenukk",
                    "biography": "",
                    "answers": [
                      {
                        "question": 18,
                        "answer": "Dominik Maier works as Program Manager Security with AVM GmbH and pursues his PhD at TU Berlin with Prof. Dr. Jean-Pierre Seifert. During his Masters at FAU Erlangen-N\u00fcrnberg, he conducted security research at NECST-lab of Politecnico di Milano (Italy) and at SecLab UC Santa Barbara, CA (USA). His Bachelor's Thesis, \"Obfuscation Techniques for Android Malware to Bypass Sandboxes\" was awarded with the CAST-F\u00f6rderpreis for best Bachelor's thesis in the field of IT security in Germany. He worked on security development projects, consulting and pentesting for large German companies. In his spare-time, he likes to travel and participate in CTFs with ENOFLAG.",
                        "options": []
                      },
                      { "question": 16, "answer": "8453", "options": [] }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": 228,
                    "code": "AFKZ9E",
                    "public_name": "andreafioraldi",
                    "biography": "Msc CE @ @SapienzaRoma\\r\\nCTF with TheRomanXpl0it & mhackeroni\\r\\nDC11396 organizer.\\r\\nafl++ maintainer.\\r\\nBinary stuffs and programming languages.\\r\\nHe/Him.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "9539", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "(unbekannt)",
                    "options": [
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "Concepts and Building Blocks in Fuzzer Engineering",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11434", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11434",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 77,
                "guid": "5afa791a-760a-5e91-887c-f6cb1ba1e0e1",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-28T18:55:00+01:00",
                "start": "18:55",
                "duration": "00:40",
                "room": "backspace / franconian.net - Bamberg",
                "slug": "XRLPKJ",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/XRLPKJ/",
                "title": "Your Name Is Invalid!",
                "subtitle": "",
                "track": "BAM franconian",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "Names of people cannot be invalid.",
                "description": "People have names. Most people do. People have first names and last names. Many people do. People have any sorts of names that often don\u2019t fit fixed fields in the forms. These names may contain letters, accented letters, and other characters, that may cause problems to your code depending on the encoding you use. They may look differently in uppercase and lowercase, or may not be case foldable at all. Searching and sorting these names may be tricky too. And if you design an application, web form, and/or database dealing with personal names, you\u2019ll have to take that into account.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 83,
                    "code": "ZKVLVS",
                    "public_name": "miro",
                    "biography": "Greedy polyglot, data & open source rhymer, python3 charmer, sustainable urbanist, unicode collector, wandering openstreetmapper, hjkl juggler.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12734", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "(unbekannt)",
                    "options": [
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 15, "answer": "11417", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11417",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 144,
                "guid": "c8f1f415-0ee3-5ccd-b07c-02568ed710f1",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-28T19:55:00+01:00",
                "start": "19:55",
                "duration": "00:40",
                "room": "backspace / franconian.net - Bamberg",
                "slug": "KEVUCM",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/KEVUCM/",
                "title": "Still not lovin gentrification",
                "subtitle": "",
                "track": "BAM franconian",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "Die Geschichte einer etwas ungew\u00f6hnlichen Hausbesetzung im schw\u00e4bischen Reutlingen (kein Witz!) und was sich daraus bisher entwickelt hat - zusammen mit einer Idee, wie selbstbestimmtes Wohnen aussehen kann und meinen bisherigen Erfahrungen, was auf unserem Weg hilfreich war.",
                "description": "Wir befinden uns im Jahre 2019 n.Chr. Der ganze Wohnungsmarkt im L\u00e4ndle wird von gierigen Vermieter*innen kontrolliert... Im ganzen L\u00e4ndle? Nein! Die aus unbeugsamen Reutlinger*innen bestehende 'Crew' h\u00f6rt nicht auf, dem Wucher Widerstand zu leisten. Und das Leben ist nicht leicht f\u00fcr die GWG und ihre Verb\u00fcndeten... So begann im Mai letzten Jahres die Geschichte der Hausbesetzung der K39 in Reutlingen - und weil sowas in der schw\u00e4bischen Provinz (nimmt man mal die typischen Uni-St\u00e4dte T\u00fcbingen und Freiburg aus) wirklich ungew\u00f6hnlich ist, war ich nat\u00fcrlich neugierig genug, da mal vorbeizuschauen... Zwischenzeitlich ist viel passiert. Was genau passiert ist, wie es (hoffentlich) weitergeht, aber auch was das Mietsh\u00e4user Syndikat ist und was ich pers\u00f6nlich auf dem bisherigen Weg gelernt habe, soll Inhalt des Talks sein.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 147,
                    "code": "MX7ZFD",
                    "public_name": "Vanessa",
                    "biography": "Ausgebildete Mathe- und Informatiklehrerin aus der schw\u00e4bischen Provinz, zwischenzeitlich im Bereich Informationssicherheit t\u00e4tig. War \"nur mal kucken, was die da bei dieser Hausbesetzung machen\" und wurde mit offenen Armen empfangen. Geh\u00f6rt jetzt auch zum \"Fanclub Kollektives Eigenheim\" und freut sich sehr, Teil eines so coolen Projekts zu sein :-)",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12780", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "(still unknown)",
                    "options": [
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "Wie aus eine Hausbesetzung (hoffentlich) ein Wohnprojekt des Mietsh\u00e4user Syndikats wird",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11507", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11507",
                    "options": []
                  }
                ]
              }
            ],
            "ChaosTrawler Stubnitz/G\u00e4ngeviertel Hamburg": [
              {
                "id": 192,
                "guid": "9ed40696-8e66-55bb-8c24-724c0d17ae1a",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-28T11:20:00+01:00",
                "start": "11:20",
                "duration": "02:10",
                "room": "ChaosTrawler Stubnitz/G\u00e4ngeviertel Hamburg",
                "slug": "7HXULT",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/7HXULT/",
                "title": "Chaostrawler test",
                "subtitle": "",
                "track": "HH ChaosTrawler",
                "type": "Talk 60min + 20min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "ich fasse zusammen",
                "description": "alles muss sch\u00f6n werden",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 249,
                    "code": "SKQBGA",
                    "public_name": "omky",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "remote streaming",
                    "options": [
                      { "de": "remote streaming", "en": "remote streaming" }
                    ]
                  },
                  { "question": 12, "answer": "chaostrowler", "options": [] },
                  { "question": 10, "answer": "teleefon", "options": [] },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Hamburg ChaosTrawler Stubnitz/G\u00e4ngeviertel",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Hamburg ChaosTrawler Stubnitz/G\u00e4ngeviertel",
                        "en": "Hamburg ChaosTrawler Stubnitz/G\u00e4ngeviertel"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 8, "answer": "27. 28.", "options": [] },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Hamburg ChaosTrawler Stubnitz/G\u00e4ngeviertel",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Hamburg ChaosTrawler Stubnitz/G\u00e4ngeviertel",
                        "en": "Hamburg ChaosTrawler Stubnitz/G\u00e4ngeviertel"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 11, "answer": "chaos trawlwe", "options": [] }
                ]
              }
            ]
          }
        },
        {
          "index": 3,
          "date": "2020-12-29",
          "day_start": "2020-12-29T04:00:00+01:00",
          "day_end": "2020-12-30T03:59:00+01:00",
          "rooms": {
            "r3s - Monheim/Rhein": [
              {
                "id": 10,
                "guid": "97bfc01e-7407-599f-8d98-27b8401810b4",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-29T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "8VFMPP",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/8VFMPP/",
                "title": "Artificial Intelligence? - more like Artificial Stupidity!",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "tbd",
                "description": "Nowadays \u201cArtificial Intelligence\u201d is everywhere! And rightly so, it does enable us to do really cool things, things we couldn\u2019t even imagine doing just a decade ago. In fact, it sometimes just feels like magic. This \u2018magic\u2019 behind it is often powered by \u201cMachine Learning\u201d. But even \u201cAI\u201d has its limitations. I\u2019ll show examples where \u201cAI\u201d and ML have failed (sometimes with horrible consequences) and will explain why failures are unavoidable in ML but also mention what we can do to reduce them in the future. Furthermore, I\u2019ll showcase how current AI implementations discriminate against minorities and how that in some cases even leads to a higher risk of death for those groups. I\u2019ll cover the bias that humans introduce and I\u2019ll explain how poor choice of data makes our world even more unjust than it already is. The takeaway for the audience: AI can fail and sometimes it has horrible consequences. Why is AI so hard to \u201cdo right\u201d? How can we make AI better?",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 15,
                    "code": "9Y93MJ",
                    "public_name": "Aiko Klostermann",
                    "biography": "Senior Coding Monkey @ ThoughtWorks Singapore",
                    "answers": [
                      {
                        "question": 18,
                        "answer": "Aiko works as a consultant and developer for ThoughtWorks.\\r\\nHe is passionate about data science, software craftsmanship, clean code, and infrastructure engineering. While working with clients he focusses on improving the development process and code quality of the teams he\u2019s working with.\\r\\n\\r\\nNowadays working in Singapore, Aiko has previously worked with clients in Germany, the UK and India as well. He leveraged Artificial Intelligence to help clients gain a competitive advantage. Recently his focus moved onto infrastructure development for building (data) platforms to better enable client teams.",
                        "options": []
                      },
                      { "question": 16, "answer": "12720", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "(unbekannt)",
                    "options": [
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 7, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 15, "answer": "11411", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11411",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 94,
                "guid": "9870258b-6aa3-5ca0-be1a-a9f66682db5b",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-29T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "YCC37D",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/YCC37D/",
                "title": "Solitude: A Privacy Analysis Tool",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "Solitude is an open source privacy analysis tool that enables anyone to conduct their own privacy investigations. Whether a curious novice or a more advanced researcher, Solitude makes the process of evaluating an app\u2019s privacy accessible for everyone.",
                "description": "Oftentimes the only way for the end user to figure out where their private data goes once they enter it into a web application or mobile device is through the apps privacy policy. Privacy policies not only have a notorious history of being difficult to understand but don\u2019t always tell the truth about an application\u2019s data collection practices. Solitude was built to make proxying your web and mobile traffic easier and make the process of conducting privacy investigations of your favorite apps more streamlined and straight forward. Solitude can be configured to look for any data that you input in a mobile or web application and reveal where that data is going. The application inspects all outbound HTTP traffic, looks for various hashes of your data and recursively decodes common encoding schemes (base64,URL). This talk will discuss how Solitude is built, how to use it and give some real world examples of privacy violations discovered in the wild using Solitude. The real world examples will cover different approaches for finding different classes of privacy issues and how to use Solitude to accomplish this.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 100,
                    "code": "CKXYDT",
                    "public_name": "DH_NCC",
                    "biography": "I am a senior security consultant at NCC Group. My main focus has been on mobile privacy and security.",
                    "answers": [
                      {
                        "question": 18,
                        "answer": "I am a senior security consultant at NCC Group. My main focus has been on mobile privacy and security.  Prior to working at NCC Group I taught digital literacy at Year Up and Abaarso School in Abaarso, Somaliland.",
                        "options": []
                      },
                      { "question": 16, "answer": "12648", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "(unbekannt)",
                    "options": [
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "Where does your private data go once it leaves your browser or mobile phone?",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11446", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11446",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 151,
                "guid": "4a172fed-a56d-5513-8fdb-509aa4b56fc0",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-29T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "A9EBRK",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/A9EBRK/",
                "title": "ESP-ENA - Exposure Notification API on ESP32",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "de",
                "abstract": "<small>English Version below</small>\r\n<p>Im Juni 2020 habe ich mit der Implementierung der Exposure Notification API auf einem ESP32 begonnen. In diesem Vortrag m\u00f6chte ich \u00fcber die Implementierung, Einschr\u00e4nkungen und die Vorteile der Nutzung eines Mikro-Controllers mit BLE und WiFi als Hardware-Token f\u00fcr (Corona-) Kontaktverfolgung und Verbindung mit der deutschen Corona Warn App sprechen. Da sich im Sommer Steini und andere CADUS-Mitglieder an mich gewandt haben, werde ich auch einen Blick auf den aktuellen Status unseres Prototyps und zuk\u00fcnftige Pl\u00e4ne werfen, die Hardware in Fl\u00fcchtlingslager einzusetzen.</p>\r\n\r\n<p>In june 2020 I started on implementing the Exposure Notification API on an ESP32. In this talk I want to talk about the implementation, limitation, progress and advantages of using a small micro controller with BLE and WiFi as a hardware token for (corona) contact tracing and connecting it with the German Corona Warn App. As in summer steini and other members of CADUS reached out to me, I will also take a look at the current status of our prototype and future plans in bringing the hardware into refugee camps.</p>",
                "description": "<small>English Version below</small>\r\n<h2>Einf\u00fchrung</h2>\r\n<p>Zu Beginn der Corona-Pandemie im Fr\u00fchjahr k\u00fcndigten Google und Apple ihre Exposure Notification API f\u00fcr\r\n  Kontaktverfolgungs-Apps auf Mobiltelefonen an. Da ich weder Apple- noch Google-Dienste verwende, war klar, dass ich\r\n  mit meinem Telefon nicht an der Kontaktverfolgung teilnehmen kann. Nachdem ich mich kurz in die Spezifikationen\r\n  eingelesen hatte, war ich \u00fcberrascht, wie schlank der Bluetooth- und kryptografische Teil der Spezifikation aussah.\r\n  Da gerade eh ein paar ESP32s herumlagen, begann die Bastelei.</P>\r\n<h2>Inhalt</h2>\r\n<h3>\u00dcbersicht \u00fcber die Exposure Notification API</h3>\r\n<p>Ich werde einen kurzen \u00dcberblick \u00fcber die Spezifikation und geben Funktionsweise der Kontaktverfolgung mit dem\r\n  Framework.</p>\r\n<h3>Implementieren der API</h3>\r\n<p>Ich werde die Implementierung der API auf ESP32 zeigen und einige technische Details erl\u00e4utern, z. B.\r\n  warum esp-idf verwendet wird und zum Beispiel nicht Arduino.</p>\r\n<h3>Verbindung zur CWA</h3>\r\n<p>F\u00fcr die Praxis ist eine Verbindung zu vorhandenen Apps erforderlich. Die Wahl landete bei der Corona Warn App, zum einen weil ich selbst in Deutschland lebe und zum anderen war diese App auch eine der Ersten dem Markt. Ich werde auf einige L\u00f6sungen f\u00fcr technische Einschr\u00e4nkungen eingehen, aber auch noch bestehende Probleme aufzeigen.</p>\r\n<h3>Vom Controller zum Ger\u00e4t</h3>Nur mit einem Entwicklungsboard zu arbeiten, ist weit davon entfernt, ein echtes\r\nHardware-Token zu verwenden. Ich pr\u00e4sentiere also verwendete Hardware und Probleme beim \u00dcbergang vom Debugging zu\r\neigenst\u00e4ndigen Ger\u00e4ten.</P>\r\n<h3>Ausblick</h3>\r\n<p>Dadurch dass sich im Sommer ein kleines Team zu dem Thema zusammengefunden hat, m\u00f6chte ich Einblicke in zuk\u00fcnftige Pl\u00e4ne und Projekte von CADUS im Bereich digitaler Kontaktverfolgung ohne Smartphones geben.</p>\r\n<h2>Pers\u00f6nlicher Hintergrund</h2>\r\n<p>Mein Name ist Lurkars und ich arbeite als Full-Stack-Entwickler f\u00fcr ein kleines Unternehmen, das B2B-Webanwendungen\r\n  erstellt. W\u00e4hrend des Studiums begann ich mit der Programmierung von Mikrocontrollern wie Arduinos in meiner Freizeit. Dies\r\n  ist also der erste Disclaimer: Ich bin weder professionell im Embedded oder C-Bereich t\u00e4tig und dieses Projekt ist meine\r\n  erste Erfahrung in diesem Bereich. Da ich seit einigen Jahren Teil der Chaos-Community bin, freue ich mich allerdings\r\n  sehr, meine Arbeit allen anderen Kreaturen zu pr\u00e4sentieren und eventuell etwas Expertise zu gewinnen.\r\n</P>\r\n\r\n<h2>Intro</h2>\r\n<p>At the beginning of the Corona pandemic in spring, Google and Apple announced their Exposure Notification API for\r\n  contact tracing apps on mobile phones. As I am not using any Apple nor Google services, it was clear, that I won't be\r\n  able to participate in contact tracing with my phone. After taking a quick look at the specifications, I was surprised\r\n  how light and easy the Bluetooth and cryptographic part of the specification looked. Laying some ESP32s around, the\r\n  tinkering starts and the journey begin.</p>\r\n<h2>Content</h2>\r\n<h3>Overview over Exposure Notification API</h3>\r\n<p>I will give a quick overview over the specification and how contact tracing is working with the framework.</p>\r\n<h3>Implementing the API</h3>\r\n<p>I will show the technical implementation of the API on ESP32 and explain some technical details like why esp-idf is\r\n  used and not arduino for example.</p>\r\n<h3>Connection to CWA</h3>\r\n<p>For real world experience, a connection to existing apps is necessary. The choose of the Corona Warn App from Germany\r\n  came from me living here and being one of the first full featured Apps on market. I will show some solutions for\r\n  technical limitations. but also point out some problems still exists.</p>\r\n<h3>From controller to device</h3>\r\n<p>Just working with a development board is far off having a real hardware token to use. So I'll show the hardware used,\r\n  what problems occur when going from debugging to standalone devices, but also some advantages.</p>\r\n<h3>Prospect</h3>\r\n<p>As we started working on a team on this in end of summer, I will give insight about future plans and projects\r\n  regarding CADUS and in going forward with smartphone-less digital contact tracing.</p>\r\n<h2>My background</h2>\r\n<p>My name is Lurkars and I work as full stack developer for a small company making B2B web applications. During study I\r\n  started with programming micro controller like Arduinos as hobbyist. So this is the first disclaimer: I am not a\r\n  professional in embedded or C-language and this project is my first experience in embedded C development. As being\r\n  part of the chaos community for several years now, I really appreciate to present my work to all other creatures\r\n  anyway and may also find some expertise.</p>",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 152,
                    "code": "98SXTD",
                    "public_name": "Lurkars",
                    "biography": "",
                    "answers": [
                      {
                        "question": 13,
                        "answer": "https://www.champonthis.de",
                        "options": []
                      },
                      { "question": 16, "answer": "12822", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "remote streaming",
                    "options": [
                      { "de": "remote streaming", "en": "remote streaming" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Ennepetal Chaos-West TV",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Ennepetal Chaos-West TV",
                        "en": "Ennepetal Chaos-West TV"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr, Dortmund Digitallabor, Dortmund Coop Das Labor und CTDO - name noch TBD, Ennepetal Chaos-West TV",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      },
                      {
                        "de": "Dortmund Digitallabor",
                        "en": "Dortmund Digitallabor"
                      },
                      {
                        "de": "Dortmund Coop Das Labor und CTDO - name noch TBD",
                        "en": "Dortmund Coop Das Labor und CTDO - name noch TBD"
                      },
                      {
                        "de": "Ennepetal Chaos-West TV",
                        "en": "Ennepetal Chaos-West TV"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 3,
                    "answer": "Ich kenne mich ausreichend mit OBS, BBB und Jitsi Meet aus. Ich habe Audiointerface und Gro\u00dfmembran Mikrofon zuhause. Meine Webcam kann nur 720p, k\u00f6nnte allerdings auch eine gute Handykamera als Kamerastream anbieten.",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 4,
                    "answer": "Eventuell werde ich einen zweiten Kamera Stream zum Zeigen von Hardware verwenden.",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 8,
                    "answer": "I am physically available on demand till 21.12., then only remote/phone till 26.12. afterwards during Congress I should be available at any time.",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 10,
                    "answer": "rc3@0c3.de, +4915154818849",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "Corona contact tracing on a hardware token",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11514", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11514",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 108,
                "guid": "aeb09df2-a151-55b0-968f-9786d6b96e73",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-29T15:00:00+01:00",
                "start": "15:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "QVLTMD",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/QVLTMD/",
                "title": "\"But this politician said \u00abxyz\u00bb!\"",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "This talk will explain what Deepfakes are, the technology behind them (GANs) and why we need to be careful when using them.",
                "description": "GANs (short for \"Generative Adversarial Networks\") have been revolutionising the generation of images and videos since 2014. While this machine learning architecture is being used in arts, science and video games, it is also abused to steal people's identities, for example by generating fake news with putting words into politician's mouths which they never said or creating porn with faces of famous actors and actresses. In this talk I will first give a short overview over what GANs are and how they work. The second part dives into the new dark world that it opened up to us and why we need to be careful - because with great power comes great responsibility.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 114,
                    "code": "S8ZBCX",
                    "public_name": "shibbl",
                    "biography": "Thesis student at ML6. Machine Learning, Natural Language Processing, Artificial Intelligence. Neuroqueer. She/her/they/them.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12437", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "prerecorded with streaming q&a",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Aufzeignung mit Q&A per streaming",
                        "en": "prerecorded with streaming q&a"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "The technology behind Deepfakes and its ethical implications",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11461", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11461",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 10, "answer": "+32456054207", "options": [] },
                  {
                    "question": 8,
                    "answer": "All days from 9:00-22:00.",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 13,
                "guid": "76eb7190-819f-5fbe-a8e5-bce96a43eea3",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-29T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "9XEMNC",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/9XEMNC/",
                "title": "Freie Software - Was ist das und was hat der Anwender davon?",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "de",
                "abstract": "Nach kurzer Darstellung, was Freie Software ist, wird erl\u00e4utert, welche Vorz\u00fcge sie Anwendern - auch professionellen - bietet und wo Anwender sie bereits einsetzen.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 18,
                    "code": "YGUFV7",
                    "public_name": "Dr. Michael Stehmann",
                    "biography": "Mit dem Computer ist Michael Stehmann noch in der \u201cAcht-Bit-Epoche\u201d in Ber\u00fchrung gekommen. Seit dem Sommer 2002 befasst er sich mit Debian GNU/Linux. Er war Fellow der Free Software Foundation Europe, ist Mitglied des Legal Networks, Vorsitzender des Vereins Freie Software Freunde e.V. und Mitglied des Project Management Committee von Apache OpenOffice.\r\n\r\nBeruflich ist er als selbstst\u00e4ndiger Rechtsanwalt in Langenfeld/Rheinland t\u00e4tig.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "live on stage",
                    "options": [
                      { "de": "live on stage", "en": "live on stage" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 7, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] }
                ]
              },
              {
                "id": 118,
                "guid": "cdcb6956-0951-5b9b-8aa5-305178c767fb",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-29T17:00:00+01:00",
                "start": "17:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "U7NVET",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/U7NVET/",
                "title": "Why We Must Save Julian Assange and WikiLeaks",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "Can a journalist reveal state secrets when they cover up very serious human rights violations, war crimes and torture? This is what the Julian Assange and WikiLeaks case is about. Assange's persecution is a judicial case that will decide how far journalism can go in Western democracies.",
                "description": "For the first time in the history of the United States a journalist may end up in prison for publishing truthful information in the public interest. It\u2019s unprecedented. And it should be a wake up call: our democracies are getting so dystopian that the war criminals enjoy impunity, whereas a journalist exposing war crimes faces life imprisonment. We can't afford to lose this case: we must save Julian Assange and the WikiLeaks journalists. In this presentation Stefania Maurizi, Italian investigative journalist who partnered with WikiLeaks will go back ten years into the most complex, intricate and crucial case concerning journalism and free speech today. As a first-hand witness working with Assange within the Ecuadorian embassy and a witness before the UK court, she will detail her work documenting some of the most obscure aspects of the long-term campaign of attacks against WikiLeaks, spanning accross five jurisdictions.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 188,
                    "code": "WXANR8",
                    "public_name": "Stefania Maurizi",
                    "biography": "Stefania Maurizi  is an Italian investigative journalist, currently working for the major Italian daily Il Fatto Quotidiano, after working 14 years for the Italian daily la Repubblica and for the Italian newsmagazine l'Espresso. She has worked on all WikiLeaks releases of secret documents, and partnered with Glenn Greenwald to reveal the Snowden files about Italy. She has also interviewed A.Q. Khan, the father of the Pakistani atomic bomb, revealed the condolence payment agreement between the US government and the family of the Italian aid worker Giovanni Lo Porto killed in a US drone strike, and investigated the harsh working conditions of Pakistani workers in a major Italian garment factory in Karachi. She has started a multijurisdictional FOIA litigation effort to defend the right of the press to access the full set of documents on the Julian Assange and WikiLeaks case. She authored two books: Dossier WikiLeaks. Segreti Italiani and Una Bomba, Dieci Storie, the latter translated into Japanese.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12802", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "(still unknown)",
                    "options": [
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 15, "answer": "11475", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11475",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "Can a journalist reveal state secrets when they cover up very serious human rights violations, war crimes and torture?",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 8,
                    "answer": "Nicky H. only available on the 29th, 18-21h (with jetlag from New Zealand)",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 116,
                "guid": "c53418ad-f8c5-598f-960f-58da65d416aa",
                "logo": "/media/rc3-channels-2020/images/7EA7JM/thunderspy-icon_Qtbe0MU.png",
                "date": "2020-12-29T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "7EA7JM",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/7EA7JM/",
                "title": "When Lightning Strikes Thrice: Breaking Thunderbolt 3 Security",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 60min + 20min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "Thunderbolt is a computer port for high-speed data transmission between a PC or laptop and other devices. It is found in hundreds of millions of devices worldwide. We present Thunderspy, a new class of vulnerabilities that break all primary security claims for Thunderbolt 1, 2 and 3. We give a live demo of the attacks, and present a tool for determining whether a system is vulnerable. Finally, we conclude our talk demonstrating our new research on designing and implementing protections against Thunderspy.",
                "description": "Thunderbolt is a high-bandwidth interconnect promoted by Intel and included in laptops, desktops, and other systems. Being PCIe-based, Thunderbolt devices possess Direct Memory Access (DMA)-enabled I/O. In an \"evil maid\" DMA attack, where adversaries obtain brief physical access to the victim system, Maartmann-Moe (Inception), Frisk (PCILeech) and others have shown Thunderbolt to be a viable entry point in stealing data from encrypted drives and reading and writing all of system memory. In response, Intel introduced \"Security Levels\", a security architecture designed to enable users to authorize trusted Thunderbolt devices only. To further strengthen device authentication, the system is said to provide \"cryptographic authentication of connections\" to prevent devices from spoofing user-authorized devices. We present Thunderspy, a series of attacks that break all primary security claims for Thunderbolt 1, 2 and 3. So far, our research has found seven vulnerabilities: inadequate firmware verification schemes, weak device authentication scheme, use of unauthenticated device metadata, downgrade attack using backwards compatibility, use of unauthenticated controller configurations, SPI flash interface deficiencies, and no Thunderbolt security on Boot Camp. Finally, we present nine practical exploitation scenarios. In an \"evil maid\" threat model and varying Security Levels, we demonstrate the ability to create arbitrary Thunderbolt device identities, clone user-authorized Thunderbolt devices, and finally obtain PCIe connectivity to perform DMA attacks. In addition, we show unauthenticated overriding of Security Level configurations, including the ability to disable Thunderbolt security entirely, and restoring Thunderbolt connectivity if the system is restricted to exclusively passing through USB and/or DisplayPort. We conclude with demonstrating the ability to permanently disable Thunderbolt security and block all future firmware updates. All Thunderbolt-equipped systems shipped between 2011-2020 are vulnerable. Some systems providing Kernel DMA Protection, shipping since 2019, are partially vulnerable. The Thunderspy vulnerabilities cannot be fixed in software, impact recently introduced standards such as USB 4 and Thunderbolt 4, and will require a silicon redesign. Finally, we conclude our talk demonstrating our on-going research on designing and implementing protections against Thunderspy.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 122,
                    "code": "ASGWM7",
                    "public_name": "Bj\u00f6rn Ruytenberg",
                    "biography": "Bj\u00f6rn Ruytenberg is an MSc student in Computer Science and Engineering at Eindhoven University of Technology, the Netherlands. His vulnerability research mainly focuses on hardware and firmware security, as well as sandboxing and virtualization technology in widely deployed enterprise products. Previously, he has presented at Black Hat USA, CONFidence, AsiaSecWest and OWASP.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12796", "options": [] },
                      {
                        "question": 13,
                        "answer": "https://bjornweb.nl",
                        "options": []
                      }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "prerecorded with streaming q&a",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Aufzeignung mit Q&A per streaming",
                        "en": "prerecorded with streaming q&a"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 15, "answer": "11471", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11471",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 10,
                    "answer": "E-mail: bjorn@bjornweb.nl / Twitter: @0Xiphorus",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 24,
                "guid": "a5b879bd-b09a-5c4c-ab33-4d02b094a400",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-29T19:30:00+01:00",
                "start": "19:30",
                "duration": "02:00",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "MKY3CC",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/MKY3CC/",
                "title": "Spiele lieber dezentral",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Workshop 110min",
                "language": "de",
                "abstract": "Schon seit mehreren Jahren (und lange vor Corona) spielen wir in einer kleinen feinen Gruppe Online Pen-and-Paper Rollenspiele - im Terminal - mit dem Emacs Editor - mit ganz normalen Menschen (also auch Nicht-Nerds). Wie das funktioniert m\u00f6chten wir Euch in diesem Workshop erz\u00e4hlen und zeigen.",
                "description": "Plattformen (Roll20, Discord \u2026) sind einfach, bequem und voll n\u00fctzlicher Funktionen. Aber die vielen Funktionen lenken ab, beim Pen-and-Paper Rollenspiel ist die beste Grafik im Kopf. Plattformen engen ein, fesseln den Benutzer, sammeln Daten, sind zum konsumieren und nicht \u201cselber machen\u201d. Wir machen unser Online-RPG selber, mit einfachen Werkzeugen. Dezentral. Mit Freier Software. F\u00fcr uns macht es Spass, im Cyberpunk Grosskonzerne auszutricksen, ohne in dieser Welt ein Sklave grosser Konzerne zu sein. Wir m\u00f6chten motivieren, die Fesseln der Plattformen abzustreifen und das Online-Hobby zu befreien. Kommt mit auf ein Abenteuer! Dieser Workshop hat zwei Teile: Teil 1 (ca. 30 Minuten): wir erz\u00e4hlen \u00fcber unser Setup, mit SSH, Cockpit, Emacs im Terminal, XMPP/Jabber Chat und w\u00fcrfeln mit decide.el, Audio \u00fcber Mumble oder Jabber Teil 2 (ca. 1:30 Stunden, gerne auch l\u00e4nger wenn die Orga es erlaubt): wir spielen eine kleines Szenario eines Cyberpunk RPG, mit unserem Setup. Das klappt nur mit einer kleinen Gruppe an Mitspielern. Aber alle d\u00fcrfen als Zuschauer dabei sein. Wir stellen am Anfang von Teil 1 ein kleines R\u00e4tsel. Die ersten 6 Personen mit der richtigen Antwort sind eingeladen bei Teil 2 als Akteure im Spiel mitzumachen.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 190,
                    "code": "YS9PAW",
                    "public_name": "Carsten Strotmann",
                    "biography": "I've got infected by some DNS virus some 25 years ago and have been implementing, training, writing and breathing DNS since then. When I don't work on DNS, I do IPv6 and DHCP. Or Forth programming and retro-computing.\\r\\n\\r\\nIf time permits, I join IETF and RIPE meetings and occasionally write articles for computer magazines.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "8916", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "(unbekannt)",
                    "options": [
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 7, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "ASCII-and-[Vo]IP - Online Pen-and-Paper Rollenspiel abseits von Roll20 und Discord",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11519", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11519",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 4,
                "guid": "e79d1b68-0340-586d-94ce-ef2ec88c94ea",
                "logo": "/media/rc3-channels-2020/images/ZKT97S/2020-12-07-005228792120891_57mdeKY.png",
                "date": "2020-12-29T22:00:00+01:00",
                "start": "22:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "ZKT97S",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/ZKT97S/",
                "title": "Introducing utk-web - a web developer's view on firmware",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "This talk introduces utk-web, a feature-rich firmware image exploration tool that runs in the web browser. Based on [Fiano](https://github.com/linuxboot/fiano)'s `utk`, it aims to support firmware developers and analysts through quick navigation and tricks from the web development world. In addition to the functionalities themselves, a seamless and comprehensible user experience plays a key role.",
                "description": "UEFI firmware has become increasingly popular in the industry, not only for x86, but also other architectures such as Arm and RISC-V. The complexity of UEFI requires rich tools to work with firmware images for both assembly and analysis. Closed, proprietary, non-public tools exist, and there are open source tools that can already parse and print out structured information, some offering reassembly features. The [Fiano](https://github.com/linuxboot/fiano) suite from the [LinuxBoot](http://linuxboot.org/) project includes `utk`, the UEFI toolkit. Following a [draft for a web UI](https://github.com/linuxboot/fiano/pull/306), utk-web was created, aiming to visualize `utk`'s output. After about three months of development, it has matured to a level where its usefulness already paid off in multiple occasions. Leveraging additional utilities such as [PSPTool](https://github.com/PSPReverse/PSPTool) and [uefi-firmware-parser](https://github.com/theopolis/uefi-firmware-parser), it is being extended to support others such as [Mimoja's Firmware Toolkit](https://github.com/Mimoja/MFT-AnalyserV2), [MEAnalyzer](https://github.com/platomav/MEAnalyzer) and [UEFITool](https://github.com/LongSoft/UEFITool) as well, potentially even more, depending on demand. What it means to integrate with all of these utilities, how to support different output formats and regions in firmware and how the encountered challenges could be solved conclude this talk.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 8,
                    "code": "XMJPWV",
                    "public_name": "Daniel Maslowski",
                    "biography": "Find me on [the web](https://dan.orangecms.org/) :)",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "live on stage, remote streaming",
                    "options": [
                      { "de": "live on stage", "en": "live on stage" },
                      { "de": "remote streaming", "en": "remote streaming" }
                    ]
                  },
                  { "question": 11, "answer": "MON r3s", "options": [] },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr, DO CTDO-Coop, K\u00f6ln C4",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      },
                      { "de": "DO CTDO-Coop", "en": "DO CTDO-Coop" },
                      { "de": "K\u00f6ln C4", "en": "K\u00f6ln C4" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 3,
                    "answer": "Jitsi, BigBlueButton",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 8, "answer": "anytime :)", "options": [] },
                  { "question": 10, "answer": "+4915777593609", "options": [] }
                ]
              }
            ],
            "backspace / franconian.net - Bamberg": [
              {
                "id": 196,
                "guid": "329a7373-1404-5e21-9b65-adb54de0c621",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-29T12:30:00+01:00",
                "start": "12:30",
                "duration": "00:40",
                "room": "backspace / franconian.net - Bamberg",
                "slug": "KCHU8D",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/KCHU8D/",
                "title": "Digitale Gewalt gegen Frauen",
                "subtitle": "",
                "track": "BAM franconian",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "de",
                "abstract": "Frauen gelten insbesondere als perfide Zielscheibe von Hass und Hetze im digitalen Diskurs. Wir schauen uns die Di- mension der digitalen Gewalt gegen Frauen genauer an. Die Bandbreite unterschiedlicher Erscheinungsformen sowie ihre Strafbarkeit wird vorgestellt. Wir beleuchten die unterschiedlichen Ursachen und zeigen davon ausgehend die daraus entstehenden Probleme und Konsequenzen. Handlungsmo\u0308glichkeiten und ein interaktiver Austausch bieten einen aktiven Abschluss.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 256,
                    "code": "E3CKQG",
                    "public_name": "Pia J\u00e4ger",
                    "biography": null,
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "Die Dimension frauenfeindlicher Denkmuster im Netz",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "remote streaming, prerecorded with streaming q&a",
                    "options": [
                      { "de": "remote streaming", "en": "remote streaming" },
                      {
                        "de": "Aufzeignung mit Q&A per streaming",
                        "en": "prerecorded with streaming q&a"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] }
                ]
              },
              {
                "id": 163,
                "guid": "1b91c6c1-220a-5dec-a622-769ba7fb1915",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-29T13:30:00+01:00",
                "start": "13:30",
                "duration": "00:40",
                "room": "backspace / franconian.net - Bamberg",
                "slug": "LGQJEX",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/LGQJEX/",
                "title": "Antisemitismus auf \"Anti-Corona-Demonstrationen\" am Beispiel Bamberg",
                "subtitle": "",
                "track": "BAM franconian",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "Der Vortrag soll auf \"Anti-Corona-Demonstrationen\" verbreiteten Antisemitismus aufmerksam machen. Zun\u00e4chst wird in die zugrunde liegenden antisemitischen Erkl\u00e4rungsmuster und Denkweisen eingef\u00fchrt. Danach wird Bamberg als \"Case-Study\" untersucht. Hierbei werden das Demonstrationsfeld und in Bamberg gehaltene Reden analysiert.",
                "description": "Seit das Ausw\u00e4rtige Amt am 17. M\u00e4rz Einreisestopps sowie eine weltweite Reisewarnung bekanntgegeben hat und seit am 22. M\u00e4rz die ersten Kontaktbeschr\u00e4nkungen wirksam wurden, ist die Covid-19-Pandemie im allt\u00e4glichen Bewusstsein der Menschen in Deutschland angekommen. Das Problemfeld Antisemitismus blieb hiervon nicht unber\u00fchrt \u2013im Gegenteil. Zun\u00e4chst brach sich Antisemitismus unter Corona-Bedingungen in Form von Verschw\u00f6rungsideologien Bahn, die vor allem \u00fcber das Internet verbreitet wurden. J\u00fcdisches Leben wurde dort online angegriffen, wo es selbst verst\u00e4rkt in Online-Formaten stattfand. Dabei ist es jedoch nicht geblieben. Auf Demonstrationen der \u00bbCorona-Rebellen\u00ab, von \u00bbQuerdenken\u00ab und Attila Hildmann traten die kruden antisemitischen Verschw\u00f6rungsideologien offen zu Tage, die in Teilen der deutschen Bev\u00f6lkerung bereits angelegt waren und durch die Pandemie zus\u00e4tzlichen Auftrieb erhalten hatten. Der Vortrag will die Entwicklungen um die \u00bbAnti-Corona-Demonstrationen\u00ab und den dort formulierten Antisemitismus am Beispiel Bamberg empirisch untersuchen und f\u00fchrt zu diesem Zweck zun\u00e4chst in die zugrunde liegenden antisemitischen Erkl\u00e4rungsmuster und Denkweisen ein. Es werden insbesondere das Demonstrationsfeld und die auf den Demonstrationen gehaltenen Reden analysiert. Constantin Gan\u00df studiert Geschichte und Politikwissenschaften in Bamberg und hat seinen Freiwilligendienst in der Weltholocaustgedenkst\u00e4tte Yad Vashem und bei Amacha absolviert. Er ist Sprecher des Jungen Forums der Deutsch Israelischen Gesellschaft Bamberg und engagiert sich gegen Antisemitismus.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 163,
                    "code": "SDZVPV",
                    "public_name": "Constantin Gan\u00df",
                    "biography": "",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12834", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "live on stage",
                    "options": [
                      { "de": "live on stage", "en": "live on stage" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 15, "answer": "11536", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11536",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 167,
                "guid": "f7c67adc-a9a2-56a4-a0d3-346ab685f023",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-29T14:30:00+01:00",
                "start": "14:30",
                "duration": "00:40",
                "room": "backspace / franconian.net - Bamberg",
                "slug": "XYUY8B",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/XYUY8B/",
                "title": "Mit OSINT gegen Corona-Schwurbler",
                "subtitle": "",
                "track": "BAM franconian",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "de",
                "abstract": "Welchen Aufschluss k\u00f6nnen Bewegungsdaten von Google Maps, OpenTable und Apple Maps und anderen \u00fcber die Bek\u00e4mpfung des Coronavirus geben? K\u00f6nnen damit Mythen und Falschaussagen entlarvt werden? Dar\u00fcber m\u00f6chte ich euch eine Geschichte erz\u00e4hlen.",
                "description": "Schon seit Beginn der Pandemie sammele ich OSINT-Datenquellen, um die durch die Corona-Krise ausgel\u00f6sten Ver\u00e4nderungen im Verhalten von Menschen zu beobachten. Diese Daten erm\u00f6glichen es, uns die Corona-Zeit aus einem neuen Blickwinkel zu betrachten. Ich gleiche die Daten auch mit Aussagen von bekannten Corona-Verharmlosern ab, und m\u00f6chte damit helfen, zu einem faktenbasierten Diskurs beizutragen. Die Daten geben Einblicke in den ersten und zweiten deutschen Lockdown und verschiedene Verhaltensweisen in L\u00e4ndern auf der ganzen Welt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 167,
                    "code": "CQPKPP",
                    "public_name": "pkreissel",
                    "biography": "Philip Krei\u00dfel is data-analyst, web programmer and internet activist. He is researching on topics related to hate speech, fake news and manipulation of online discourse. Philip has already spoken at Re:Publica 2019 and 36C3.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "9372", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "(unbekannt)",
                    "options": [
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "Widerlegen von Corona-Mythen mit Bewegungsdaten",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11540", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11540",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 98,
                "guid": "fb0d44a1-7d43-530b-a4a4-22bc72a1c49c",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-29T18:00:00+01:00",
                "start": "18:00",
                "duration": "01:00",
                "room": "backspace / franconian.net - Bamberg",
                "slug": "Y7GFRS",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/Y7GFRS/",
                "title": "Let's get digital",
                "subtitle": "",
                "track": "BAM franconian",
                "type": "Talk 60min + 20min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "The EU Commission is using education politics and digitization to increase European Integration and move beyond ERASMUS+. Current trends in European Higher Education Policy include the European University Initiative, Micro-Crentials, Virtual Exchange, Internationalization at Home or the Student eCard. We want to show you how these ideas and concepts are interconnected and discuss the pros and cons of the current developements as they can lead to more democracy and more cooperation as well as to more isolation.",
                "description": "As the common notion of an \"ever closer union\" has failed with Brexit, new ways are considered to increase Europeanization. Although the idea is as old as the Union itself a new concept has taken center stage promising to create greater cohesion within the union: the European University. In November 2017, the European Commission went public with plans to start a so-called \"Sorbonne Process\" in order to create an EU-wide common educational area (EEA) in which mutual recognition of qualifications, mobility and improvement of language acquisition are tackled in unison. These efforts include the introduction of European Universitiy Alliances (EUAs) and a Student eCard. The latter aims to improve the exchange of bureaucratic information between universities in the EU. Other concepts like Micro-credentials, Virtual Exchange and Internationalization at Home have later been added to these new efforts by the Commission. The EUAs have become important testing fields and launch pads for these ideas and student representatives are increasingly worried about their implications for the future of education. But while these new instruments can fundamentally change the nature of higher education, there are also reasons for optimism. From the beginning on some of the EUAs have included democratic student involvement in all their structures. We hope that these early efforts can lead to new forms of student representation, teaching young students democratic cooperation on a European level and helping them represent their interests even better. This talk will introduce you to current trends in European Higher Education Policy with special attention on how digitization is used to further strategic goals of the EU Commission. The implementation of the European Universities will not be without conflict and conflicting positions: Micro-Credentials, European Student eCards and new democratic structures can lead into a benevolent as well as a malign future. Our talk aims to cover all relevant dimensions and offer you the opportunity to discuss with us the problems at hand.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 104,
                    "code": "RHNJSB",
                    "public_name": "Leonie Ackermann",
                    "biography": "Leonie Ackermann (fey/feys) studiert Computing in the Humanities M.Sc. an der Universit\u00e4t Bamberg. Seit 2015 hochschulpolitisch aktiv war fey unter anderem Vertreter:in in der europ\u00e4ischen Studierendenvertretung (ESU) und Mitglied des Vorstands des freien zusammenschlusses der student:innenschaften (fzs) e.V. Ackermann engagiert sich aktuell f\u00fcr den digitalen Wandel an Hochschulen in der Kommission \"Digitalisierung\" der Hochschulrektorenkonferenz und in der Arbeitsgruppe \"Digitalisierung von Lehre und Studium\" des Wissenschaftsrats.\\r\\n\\r\\nLeonie Ackermann (they/them) studies Computing in the Humanities M.Sc. at the University of Bamberg. Since 2015, they have been active in higher education politics. Among other things they have been a representative in the European Students' Union (ESU) and executive committee member of the free association of students' unions (fzs e.V.). Currently, Ackermann is committed to the digital turn in higher education in the \"Digitization\" commission of the German Rectors' Conference and in the \"Digitization of teaching and studies\" working group of the German Council of Science and Humanities.\\r\\n",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12601", "options": [] }
                    ]
                  },
                  {
                    "id": 233,
                    "code": "9X39YL",
                    "public_name": "Lasse Emcken",
                    "biography": "Soziologie- und Geogrpahiestudent der Universit\u00e4t Leipzig mit lnagj\u00e4hriger Erfahrung auf allen Ebenen der studentischen Selbstverwaltung.\\r\\nZur Zeit: Ausschuss Internationales des freien zusammenschlusses der student*innenschaften und President of Arqus Student Council. Engagiert f\u00fcr die offenen Gesellschaft insbesondere in Sachsen. \\r\\n\\r\\nPronomen er/sein bzw. he/him\\r\\n",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12779", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "remote streaming",
                    "options": [
                      { "de": "remote streaming", "en": "remote streaming" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "How the EU envisions the future of European Education",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11455", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11455",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 72,
                "guid": "fc77bba2-10ca-5eb1-a3e9-6be975596d1c",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-29T19:15:00+01:00",
                "start": "19:15",
                "duration": "00:40",
                "room": "backspace / franconian.net - Bamberg",
                "slug": "VK8AKC",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/VK8AKC/",
                "title": "Blender-Construction",
                "subtitle": "",
                "track": "BAM franconian",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "Basics for 3d construction with the program Blender, with design-tips for 3d-printing.",
                "description": "n this workshop I will explain the (in my opinion) basics to construct 3d models for technical parts (by which I mean simple geometries, and no fancy sculptures which blender is actually meant for). In the beginnint I will lay out some design tips of these parts for fused plastic filament 3d-printing. I will try to make this accessible for absolute Blender-beginners and people who do not yet have much experience with 3d-printing but want to create their own models.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 78,
                    "code": "KTQ9E8",
                    "public_name": "3d-Flo",
                    "biography": "3d-modeling and -printing are part of my hobbies. I started with blender because of its easy accessability (it's a free software), even thoug it is not strictly speaking a construction program.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12704", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "live on stage",
                    "options": [
                      { "de": "live on stage", "en": "live on stage" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Bamberg backspace franconian",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Bamberg backspace franconian",
                        "en": "Bamberg backspace franconian"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "Creating Technical Objects for 3d-Printing with Blender",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11410", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11410",
                    "options": []
                  }
                ]
              }
            ]
          }
        },
        {
          "index": 4,
          "date": "2020-12-30",
          "day_start": "2020-12-30T04:00:00+01:00",
          "day_end": "2020-12-31T03:59:00+01:00",
          "rooms": {
            "r3s - Monheim/Rhein": [
              {
                "id": 17,
                "guid": "f3099af2-26e2-54b0-aa5d-52d89d309ca1",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-30T10:00:00+01:00",
                "start": "10:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "BBKRHF",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/BBKRHF/",
                "title": "Ethical Hackers + Investigative Journos\u2026 GAME OVER?",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "What happened in these 10 years, as our communities saw courageous hackers and journalists sharing skills and joining forces to expose the lies, corruption and war crimes of the World\u2026 and are now witnessing a mass-campaign of intimidation of journalists, publishers and whistleblowers? What did we lose on the way? What is at stake?",
                "description": "10 years ago, major WikiLeaks releases revolutionized the way investigative journalism was being done through the biggest cooperation of big and small news outlets wordwide. An unprecedented alliance of ethical hackers and courageous journalists introduced to the general public techniques such as anonymization of sources, secure communications, un-censorable publication, data-mining and data-based journalism, around the publication of \u201cCollateral Murder\u201d, \u201cCablegate\u201d, the Iraq and Afghanistan \u201cWar Logs\u201d. Since then, the Obama administration initiated an unprecedented war on journalism, using the 1917 espionage act against whistleblowers and publishers more times than it has ever been used before. Trump continued this repressive effort and next week, on Jan 4th 2021, a verdict is due in Assange\u2019s US extradition case, where he faces 175 years in Colorado\u2019s super-max prison. This open discussion, in the form of a cross-interview, will bring together investigative journalists who partnered with WikiLeaks in 2010 and have followed closely the Assange and WikiLeaks story since. They have covered Assange\u2019s extradition hearing and gave their expert witness testimonies in court. They will discuss hackers and journalists\u2019 common history, the current state of things and, hopefully, perspectives for the future.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "(unbekannt)",
                    "options": [
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  { "question": 12, "answer": "r3s", "options": [] },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 7, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] }
                ]
              },
              {
                "id": 6,
                "guid": "ebe6592d-99f5-5928-9f6d-86aad8e0f230",
                "logo": "/media/rc3-channels-2020/images/F9W8BF/Pacioli_soGwh80.jpg",
                "date": "2020-12-30T11:00:00+01:00",
                "start": "11:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "F9W8BF",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/F9W8BF/",
                "title": "Bundesanzeiger Crawling",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "de",
                "abstract": "Wieso liegen \u00f6ffentliche Finanzdaten in der Hand von wenigen zahlenden Firmen?\r\n\r\nDer Bundesanzeiger Verlag geh\u00f6rt zur DuMont Mediengruppe und ist seit 2006 komplett privatisiert. Unternehmen sind gesetzlich verpflichtet ihren Jahresabschluss dort kostenpflichtig zu ver\u00f6ffentlichen. Der Verlag verdient gleichzeitig am Verkauf dieser Daten, die eigentlich \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich sein sollten. Wir beleuchten das Problem und stellen einen Crawler f\u00fcr den Bundesanzeiger vor. Wir hoffen, dass der Bundesanzeiger analog zum Projekt  \"OffeneGesetze.de\", der Open Data Foundation, zuk\u00fcnftig \u00f6ffentlich durchsuchbar sein wird.",
                "description": "Unternehmen sind laut \u00a7 325 HGB gesetzlich verpflichtet ihren Jahresabschluss kostenpflichtig im Bundesanzeiger zu ver\u00f6ffentlichen. Der Bundesanzeiger Verlag geh\u00f6rt zur DuMont Mediengruppe und ist seit 2006 komplett privatisiert.\r\nGrunds\u00e4tzlich sind die dort ver\u00f6ffentlichten Jahresabschl\u00fcsse und weitere Firmeninformationen \u00f6ffentlich einsehbar, allerdings nur einzeln, auf einer altbackenen Webseite, mit Captcha Schutz. Das macht es uns unm\u00f6glich diese Informationen maschinell zu analysieren, obwohl sie der \u00d6ffentlichkeit explizit zur Verf\u00fcgung stehen sollen. Der Bundesanzeiger besitzt damit ein staatliches Monopol auf eine der wichtigsten Informationsquellen zu deutschen Unternehmen. \r\nZum Gl\u00fcck kommt uns dort der Bundesanzeiger Verlag selbst zur Hilfe. Unter dem Namen \u201cValidatis\u201d verkauft er uns die Daten, die er \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich machen soll. Zitat: \u201cNutzen Sie valide Unternehmensdaten aus erster Hand - passgenau f\u00fcr Ihr Business.\u201d.  Praktisch, wenn jedes Unternehmen gesetzlich verpflichtet ist das Datenmonopol des Bundesanzeigers anzureichern. \r\nWir erz\u00e4hlen von der M\u00f6glichkeit einen verteilten Crawler f\u00fcr den Bundesanzeiger zu bauen und die Captchas mittels neuronalem Netzwerk zu l\u00f6sen. Nat\u00fcrlich haben wir den Crawler praktisch nicht eingesetzt um uns nicht strafbar zu machen. Denn der Bundesanzeiger beharrt auf sein Datenbankschutzrecht und die Umgehung von technischen Sperren ist unserer Kenntnis nach nicht erlaubt.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 12,
                    "code": "THGHU3",
                    "public_name": "Nico Duldhardt",
                    "biography": "",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "10291", "options": [] },
                      { "question": 13, "answer": "canida.io", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "live on stage, remote streaming",
                    "options": [
                      { "de": "live on stage", "en": "live on stage" },
                      { "de": "remote streaming", "en": "remote streaming" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "Berlin c-base, Berlin xhain, Berlin OIO / about-freedom, Berlin about:blank restrealit\u00e4t",
                    "options": [
                      { "de": "Berlin c-base", "en": "Berlin c-base" },
                      { "de": "Berlin xhain", "en": "Berlin xhain" },
                      {
                        "de": "Berlin OIO / about-freedom",
                        "en": "Berlin OIO / about-freedom"
                      },
                      {
                        "de": "Berlin about:blank restrealit\u00e4t",
                        "en": "Berlin about:blank restrealit\u00e4t"
                      }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Berlin c-base, Berlin xhain, Berlin OIO / about-freedom, Berlin about:blank restrealit\u00e4t",
                    "options": [
                      { "de": "Berlin c-base", "en": "Berlin c-base" },
                      { "de": "Berlin xhain", "en": "Berlin xhain" },
                      {
                        "de": "Berlin OIO / about-freedom",
                        "en": "Berlin OIO / about-freedom"
                      },
                      {
                        "de": "Berlin about:blank restrealit\u00e4t",
                        "en": "Berlin about:blank restrealit\u00e4t"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 8,
                    "answer": "Es klappt nur am 30.12, wir hoffen dass das kein gro\u00dfes Problem ist. Der Vortrag wird daf\u00fcr super spannend!",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 10,
                    "answer": "friedrich@canida.io 015204466083",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11339", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11339",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "Eine Geschichte von \u00f6ffentlichen Informationen und dem Verbot auf diese zuzugreifen.",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 193,
                "guid": "6274e9d1-b154-543f-b6c1-159aed5f8af8",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-30T12:00:00+01:00",
                "start": "12:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "L7FAGU",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/L7FAGU/",
                "title": "Superfood = Super gut?",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "de",
                "abstract": "Morgens Chia-Pudding, abends Quinoa-Bowl und zwischendurch ein Avocado-Toast. Oder doch lieber Wildkr\u00e4uter-Salat? Was sind Superfoods und wer profitiert letztlich von dem ganzen Hype? Unter dem Motto \"gut, sauber und fair\" stelle ich lokale Alternativen und ihre Vorz\u00fcge vor.",
                "description": "Stefanie Sch\u00e4fter hat Umweltpolitik und Umweltmanagement studiert und ber\u00e4t Kommunen im Themenfeld kommunaler Klimaschutz. Sie ist Slow Food Mitglied und Absolventin der Slow Food Youth Akademie. Im M\u00e4rz 2020 erschien ihr Buch \"Super Local Food\" im oekom Verlag.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 251,
                    "code": "GXUNWS",
                    "public_name": "Stefanie Sch\u00e4fter",
                    "biography": "",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "Die Hintergr\u00fcnde von \"Superfoods\" und welche lokalen Alternativen es gibt.",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "remote streaming, Aufzeignung mit Q&A per streaming",
                    "options": [
                      { "de": "remote streaming", "en": "remote streaming" },
                      {
                        "de": "Aufzeignung mit Q&A per streaming",
                        "en": "prerecorded with streaming q&a"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 12, "answer": "r3s/glitzi", "options": [] },
                  {
                    "question": 4,
                    "answer": "pr\u00e4feriertes Format: 40min Interview mit live Q & A, z.B.: 10min Einstiegsimpuls (vorher aufgezeichnet), 20min Interview (vorher aufgezeichnet), 10min live Q & A",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 8,
                    "answer": "30.12.2020 zwischen 10:00 - 15:00 Uhr",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] }
                ]
              },
              {
                "id": 28,
                "guid": "a4e86004-3ca2-5de8-b38c-3aee0cb1689e",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-30T13:00:00+01:00",
                "start": "13:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "9RAZLD",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/9RAZLD/",
                "title": "Apoelliptic",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "de",
                "abstract": "In diesem Talk werden wir unterschiedliche Standards der gematik GmbH und ihre problematischen Stellen unter der Luppe nehmen, mit Fokus auf die sichere Kommunikation mittels kryptografischer Verfahren auf der Basis elliptischer Kurven (EK), die wiederum sich auf die Empfehlungen des BSI st\u00fctzen.",
                "description": "Die Telematikinfrastruktur (TI) der gematik GmbH soll alle Akteure im Gesundheitswesen miteinander verbinden. \u201cUm an die Telematikinfrastruktur angeschlossen werden zu k\u00f6nnen, ben\u00f6tigen \u00c4rzte und Zahn\u00e4rzte sowie Psychotherapeuten die folgenden von der gematik zugelassenen Produkte: Konnektor, E-Health-Kartenterminal, Praxisausweis (SMC-B), VPN-Zugangsdienst, Anpassung Praxisverwaltungssystemen, Mobiles Kartenterminal und Heilberufsausweis.\u201d [1] Und wenn Hersteller ihre Produkte und Anbieter ihre Dienstleistungen an die TI anschliessen wollen, kann das erst nach einem Zulassungsverfahren der gematik GmbH geschehen. Auf fer Webseite der gematik liest sich das dann folgenderma\u00dfen: \u201cDie sichere, verschl\u00fcsselte Kommunikation zwischen bekannten Kommunikationspartnern sowie der Schutz vor dem Zugriff auf sensible Informationen sind daher das Fundament der Telematikinfrastruktur.\u201d [2] Kommen wir zu den Kryptographiestandards: Die Vorgaben der gematik, die sichere und verschl\u00fcsselte Kommunikation definieren, basieren auf die Empfehlungen des BSI, die unter anderem NIST Kurven wie P-256, P-384 und P-521 als vertrauensw\u00fcrdig einstufen. In diesem Talk lernen wir die gematik und ihre Produkte kennen, bevor wir uns kurz und oberflaechlich anschauen, was genau elliptische Kurven sind und wann die gut und wann eher schlecht sind sowie was deren wichtigsten Eigenschaften sind, um beim Thema anzukommen. Dazu werden die jeweils aktuellen Kryptographiestandards der gematik und BSI mit den entsprechenden Stellen von Interesse aufgezeigt. Danach werden auch die Gegenargumentationen skizziert, wieso diese nicht so eine tolle Idee sind. Dazu geh\u00f6rt das bereits ge\u00e4u\u00dferte Besorgnis in RFC 7748 Elliptic Curves for Security: \u201cThere is also concern in the community regarding the generation and potential weaknesses of the curves defined by NIST\u201d [3] Und insbesonders stellt sich die Frage: Weshalb sind die NIST Kurven als vertrauensw\u00fcrdig und verbindlich in den aktuellen Dokumenten des BSI empfohlen? Wieso werden alternative EK wie Curve25519 [4] or Curve448 [5], die von der breiten Industrie und Cryptocommunity l\u00e4ngst aufgenommen sind, nicht in Erw\u00e4gung gezogen? [1]: https://fachportal.gematik.de/zulassungen/ [2]: https://www.gematik.de/telematikinfrastruktur/ [3]: https://tools.ietf.org/html/rfc7748 [4]: https://cr.yp.to/ecdh.html [5]: https://eprint.iacr.org/2015/625",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 33,
                    "code": "7HEKS3",
                    "public_name": "m",
                    "biography": "Software developer, geekish, interested in security topics, freedom, democracy, solidarity & tolerance. Oh, yes, art & music as well.",
                    "answers": [
                      { "question": 16, "answer": "12189", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "remote streaming",
                    "options": [
                      { "de": "remote streaming", "en": "remote streaming" }
                    ]
                  },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] },
                  {
                    "question": 7,
                    "answer": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  { "question": 15, "answer": "11545", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11545",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 3,
                    "answer": "OBS or obs-ninja",
                    "options": []
                  },
                  {
                    "question": 8,
                    "answer": "Actually all the time except for another talk, which I do not know when it will be scheduled. But the probability of collision should be low.",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 16,
                "guid": "6b788ef0-85ab-5dbf-9f08-d9e34e772d62",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-30T14:00:00+01:00",
                "start": "14:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "M39U97",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/M39U97/",
                "title": "Better Justification for the Web",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "The quality of justified text in the web browser in 2020 is still way behind the quality of justified text set in professional dtp software. Why is that? In my talk I explore the reasons from a designer\u2019s perspective. Furthermore I present different approaches for improving the quality of justified text on the web by using advanced line-breaking algorithms and variable fonts.",
                "description": "The quality of justified text in the web browser is way behind the quality of justified text set in professional dtp software. There are several reasons for this. Some are systematic (manual line-breaking is impossible in a fluid and responsive environment), some are technical limitations: 1) hyphenation has been a problem for a very long time. 2) There is currently no implementation of advanced line breaking algorithms like the knuth-plass-algorithm in any of the browsers. Why is that? In my master thesis I explored several ways to improve justified text on the web. I achieved significant improvement by applying a javascript-implementation of the knuth-plass-algorithm (by Bram Stein) and by implementing additional parameters such as variable fonts and opentype ligatures. With my short presentation I want to raise awareness for the ongoing problems with justification on the web and demand action from the browser makers",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 22,
                    "code": "DHYZUE",
                    "public_name": "Johannes Ammon",
                    "biography": "After earning a bachelor\u2019s degree in communication design from the University of Applied Sciences in Augsburg, Johannes Ammon earned his master\u2019s degree at the University of Applied Sciences in Mainz. Besides Finaltype he is currently working as a freelance communication designer and web developer. For Johannes, type design is the nerdiest design discipline, in the best possible way",
                    "answers": [
                      {
                        "question": 13,
                        "answer": "https://finaltype.de",
                        "options": []
                      },
                      {
                        "question": 18,
                        "answer": "After earning a bachelor\u2019s degree in communication design from the University of Applied Sciences in Augsburg, Johannes Ammon earned his master\u2019s degree at the University of Applied Sciences in Mainz. His undergraduate studies focused on type and typography. For his bachelor\u2019s thesis, he developed a copy text font, which is based on a 16th century black letter typeface. The master\u2019s course \u00bbType+Code\u00ab in Mainz combined Johannes\u2019 two passions in communication design, his thesis focused on improving justified text on the web. As a designer and developer, Johannes has actively participated in shaping the internet for more than 10 years: From his DSL-connected youth, through his academic studies, to his current occupation as a freelance communication designer and web developer. He prefers reliable web standards and sustainable code over short-lived trends. For Johannes, type design is the nerdiest design discipline, in the best possible way.",
                        "options": []
                      },
                      { "question": 16, "answer": "12781", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "Aufzeignung mit Q&A per streaming",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Aufzeignung mit Q&A per streaming",
                        "en": "prerecorded with streaming q&a"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 7, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 10,
                    "answer": "mobile phone 01631762467",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11464", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11464",
                    "options": []
                  }
                ]
              },
              {
                "id": 3,
                "guid": "71b30365-df63-5cf5-9768-e9292a3475ae",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-30T14:50:00+01:00",
                "start": "14:50",
                "duration": "01:30",
                "room": "r3s - Monheim/Rhein",
                "slug": "DWZVSZ",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/DWZVSZ/",
                "title": "Der Niedergang der liberalen Weltordnung - Ursachen und Konsequenzen",
                "subtitle": "",
                "track": "MON r3s Rhein VHS",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "Seit der Wahl Donald Trumps 2016 erleben wir einen offensichtlichen Niedergang der liberalen Gesellschaftsordnungen in zahlreichen L\u00e4ndern innerhalb und au\u00dferhalb Europas. Die weltweite Zahl der Staaten die als Demokratien bezeichnet werden k\u00f6nnen nimmt dann in den letzten Jahren auch stetig ab. Im Vortrag soll es darum gehen die Ursachen und Konsequenzen des Niedergangs der liberalen Demokratie zu analysieren und m\u00f6gliche Gegenstrategien aufgezeigt werden.",
                "description": "Seit der Wahl Donald Trumps 2016 erleben wir einen offensichtlichen Niedergang der liberalen Gesellschaftsordnungen in zahlreichen L\u00e4ndern innerhalb und au\u00dferhalb Europas. Die weltweite Zahl der Staaten die als Demokratien bezeichnet werden k\u00f6nnen nimmt dann in den letzten Jahren auch stetig ab. Im Vortrag soll es darum gehen die Ursachen und Konsequenzen des Niedergangs der liberalen Demokratie zu analysieren und m\u00f6gliche Gegenstrategien aufgezeigt werden.",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": false,
                "persons": [
                  {
                    "id": 7,
                    "code": "T3FLMV",
                    "public_name": "Siebo M. H. Janssen",
                    "biography": "Geboren 1969 in K\u00f6ln, wohnhaft in Bonn und Esens (Ostfriesland). Studium der Politischen Wissenschaft, der Neueren- und Neuesten Geschichte, des Staats-, V\u00f6lker- und Europarechts sowie Staats- und Rechtsphilosophie auf Magister in K\u00f6ln, Bonn, M\u00fcnster und Nijmegen (NL). Wissenschaftlicher Mitarbeiter an den Universit\u00e4ten Groningen (NL) von 2000-2004 und K\u00f6ln von 2013-2017. Zahlreiche Lehrauftr\u00e4ge u. A. an der Ruhr-Universit\u00e4t Bochum, der Hochschule Rhein-Waal in Kleve, der Hochschule f\u00fcr Wirtschaft und Recht in Berlin sowie der Europ\u00e4ischen Fachhochschule (EUFH) in Br\u00fchl. Dar\u00fcber hinaus politischer Erwachsenbildner f\u00fcr die Friedrich-Ebert-Stiftung (FES) und die Friedrich-Naumann-Stiftung (FNSt) sowie das Evangelische Forum Bonn und die Europe Direct Zentren in Aachen, D\u00fcsseldorf und K\u00f6ln. Arbeitsschwerpunkte: Europ\u00e4ische Integration (Politik und Geschichte), Politische Systeme der BeNeLux-Staaten, Frankreich, Gro\u00dfbritannien und der USA, vergleichende Verfassungsgeschichte USA und Deutschland,  Transformation im ehemaligen Jugoslawien, Politische Ideengeschichte des Konservatismus und Liberalismus.",
                    "answers": []
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "live on stage, remote streaming",
                    "options": [
                      { "de": "live on stage", "en": "live on stage" },
                      { "de": "remote streaming", "en": "remote streaming" }
                    ]
                  },
                  {
                    "question": 6,
                    "answer": "MON r3s",
                    "options": [
                      {
                        "de": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr",
                        "en": "Monheim r3s RemoteRheinRuhr"
                      }
                    ]
                  },
                  { "question": 7, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] }
                ]
              }
            ],
            "hacc M\u00fcnchen / about:future - M\u00fcnchen": [
              {
                "id": 110,
                "guid": "1e8baa54-4bc0-5b55-9fa9-c3a1c28b370c",
                "logo": "",
                "date": "2020-12-30T16:00:00+01:00",
                "start": "16:00",
                "duration": "00:40",
                "room": "hacc M\u00fcnchen / about:future - M\u00fcnchen",
                "slug": "NCZR93",
                "url": "https://pretalx.rc3.studio/rc3-channels-2020/talk/NCZR93/",
                "title": "Climate Change and the Corona Pandemic",
                "subtitle": "",
                "track": "Muc - about_future",
                "type": "Talk 30 min + 10min Q&A",
                "language": "en",
                "abstract": "This lecture will highlight commonalities and differences of the climate crisis and the Covid-19 pandemic. Both crises are symptoms of dysfunctional unsustainable interactions of social systems with natural systems. In this lecture I will unpack the common elements of these crises and outline lessons learned from the comparison. Building upon a recently published scientific article, the analysis is divided into four sections: diagnosis, prognosis, therapy and rehabilitation. It highlights the role of science in its ability to anticipate crises before they are imminent, for example through projections and probability calculations. The climate emergency and the Covid-19 pandemic are characterized by critical time points, after which certain damages (such as loss of life) can no longer be avoided through adaptation measures. This time criticality does not allow us to wait for the perfect solution. Therefore, early preventative action with available measures is of the essence. Collective action guided by courageous moral stewardship on different levels of governance is key to overcome these complex crises. In closing I will thus discuss our understanding of the differential responsibilities across generations and income groups to contribute to transformative solutions.",
                "description": "",
                "recording_license": "",
                "do_not_record": true,
                "persons": [
                  {
                    "id": 116,
                    "code": "9FTPG8",
                    "public_name": "Dr. Kira Vinke",
                    "biography": "Dr. Kira Vinke works at the Potsdam Institute for Climate Impact Research as the project lead of EPICC (East Africa Peru India Climate Capacities), an interdisciplinary project on the co-production of knowledge about regional climate and hydrological systems and their interactions with agricultural livelihoods, human migration and security. Ms. Vinke is currently co-chairing the Advisory Council on Civilian Crisis Prevention and Peacebuilding of the German Federal Government.",
                    "answers": [
                      {
                        "question": 18,
                        "answer": "Ms. Vinke completed her doctoral dissertation at Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin on the subject of climate change and migration. From 2014-2016 she worked as an analyst to the director of PIK for the German Advisory Council on Global Change to the Federal Government (WBGU). She has worked as an external consultant for various institutions including the Asian Development Bank for which she developed the flagship report \"A Region at Risk - The Human Dimensions of Climate Change in Asia and the Pacific\" together with an interdisciplinary team of researchers. Her most recent work includes a comparative paper on the parallels of the climate crisis and the COVID-19 pandemic and a report with the GIZ on the challenges of small island states faced with climate impacts and displacement.",
                        "options": []
                      },
                      { "question": 16, "answer": "12641", "options": [] }
                    ]
                  }
                ],
                "links": [],
                "attachments": [],
                "answers": [    
                  {
                    "question": 2,
                    "answer": "(unbekannt)",
                    "options": [
                      { "de": "(unbekannt)", "en": "(still unknown)" }
                    ]
                  },
                  { "question": 6, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 7, "answer": "", "options": [] },
                  { "question": 1, "answer": "False", "options": [] },
                  {
                    "question": 17,
                    "answer": "A Comparison of Two Emergencies",
                    "options": []
                  },
                  { "question": 15, "answer": "11463", "options": [] },
                  {
                    "question": 19,
                    "answer": "https://frab.cccv.de/en/rc3/events/11463",
                    "options": []
                  }
                ]
              }
            ]
          }
        }
      ]
    }
  }
}
